[人食人]我與外間失去聯絡一百天[二]

估唔到寫哩個故,寫得咁辛苦..
我有幾下好想放棄..因為真係無咩靈感..工作又繁忙

不過,我都會盡力完咗佢..

都係個句二,四,六出文.

我唔可以,日日出文.因為我真係就嚟頂唔順..

多謝大家包容我出得咁慢..
打後我會盡力完咗個故..

[url]
[/url]POST 1

留名

支持

Lm

lm

樓主同文一齊消失左

頂 原來今日先係星期二
自隊一打膠

G持
唔好爛尾就得

係咪開始hea作喇 完到就算
樓主隨時棄故
加油呀好多人睇好多人支持你架

G持

感覺係。。。
當有一日無人再投票既時候，就係實驗完結既時候。

加油呀樓主

留名支持

其實呢個故本身就係一個實驗，睇下啲人頂到幾多日...

我就黎都頂唔到
次次都係批鬥 投票 女主角好驚好自責好想快啲完 無限loop

希望樓主加油

男生-十五人

1.左梓泰-死亡（病死）
2.黃伯伯-死亡（自殺）
3.水手阿倫-死亡（失蹤？）
4.阿堅
5.虎平叔
6.進仔
7.南亞人阿里
8.船長-死亡（自殺）
9.李醫生
10.好好先生阿杰
12.小黑-死亡（失蹤？）
13.陳爺爺-死亡（投票第一個犧者）
14.柏橋
15.消防員

女生十五人
16.aka-死亡（自殺）
17.陳太太-死亡（病死）
18.Lulu
19.Tracy-死亡（投票第二個犧者）
20.阿杰老婆阿欣
21.九歲小妹妹小草
22.小草家姐emily
23.陸太太
24.陸太太女兒Amy
25.阿瑩-死亡（自殺）
26.日本混血兒niki
27.有七個月身孕的楊小姐
28.全身紋身的Katy -死亡（被殺）
29.TB阿man-死亡（投票第三個犧者）
30.律師樂樺-死亡（中毒）

全船三十人-
生還者餘下十六人

*錄音中*

我與外間失去聯絡的五十四天

而家係下午十二點正，
我手上嘅投票器有動靜，

佢顯不咗一段文字⋯
「提名號碼：14，27」
「離投票時間餘下二十三小時五十四分」

即係「鬼」已經提名咗兩個人⋯
一個係楊小姐，一個係柏橋，

即係按道理哩兩個人都有一票⋯

呼⋯⋯楊小姐？點解佢會投名楊小姐？

*錄音結束*

*錄音中*

晚上十二點正，
我又訓唔著⋯
頭先所有人都議論紛紛投邊個⋯

楊小姐係到求大家唔好投佢⋯
呼⋯講真⋯啲人點都唔會投佢⋯

但點解「鬼」會投名楊小姐？
點解又提名柏橋？

佢究竟諗咩？
點解佢唔提名陸太太哩？

定係本身「鬼」就係陸太太？

其實⋯由船長死咗之後⋯
大家都互相猜疑唔同大家講嘢⋯

*錄音結束*

*錄音中*

我與外間失去聯絡的五十五天

而家離投票仲有一個小時⋯
個投票器不斷倒數緊⋯

而家楊小姐係到苦苦哀求大家唔好投佢⋯

而柏橋⋯⋯唔知走咗去邊⋯⋯
可能佢知道自己時日無多⋯
自己搵地方匿埋咗⋯
*錄音結束*

*錄音中*

⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯
投票完成咗⋯⋯

最後⋯⋯我地係男廁發現到柏橋條屍⋯
班男生話佢死狀好恐怖⋯叫我地班女仔唔好入去睇，
但我聽到佢地啲對話，
佢話柏橋頸上裝置應該發生小型爆炸，
因為佢地見到佢條屍，
喉嚨出現炸藥炸開嘅痕跡⋯⋯

我講返今次個投票先⋯
個投票器顯示咗大家點投

船上十六人，鬼多一票，即係十七票

十四票—柏橋
二票—楊小姐
一票—陸太太

二票楊小姐⋯⋯應該一票係柏橋⋯
一票係「鬼」

因為係佢提名，
應該佢提名嘅時候都投咗哩兩個人

等等先⋯⋯⋯
有啲古怪⋯⋯

陸太太？陸太太有一票？

咁即係⋯⋯⋯

咁即係我地可以投提名以外嘅人？

我明白船長⋯⋯嘅意思
即係我地都有機會投到「鬼」哩個人

即係如果我地投到「鬼」⋯

我地就可以逃出去，
即係⋯⋯我地係有機會一百天之前可以逃出去

*錄音結束*

我覺得個氣氛唔夠懸疑，好似每集都係嘈交，投票，食人

*錄音中*

我與外間失去聯絡的五十六天

而家食糧又多咗幾日⋯而實際仲有幾多⋯我就無去問

今日投票器無咩異樣⋯
佢依然係到倒數緊啲時間⋯
我都好想知下個會提名邊個⋯
而⋯⋯究竟邊個係隻「鬼」
而家仲有四十四日⋯先到一百天

其實我都就嚟崩潰⋯⋯
唉⋯

E...
咩聲呀？
係咪我錯覺呀？我竟然聽到啲腳步聲？
咁夜應該無人係到架⋯

哦⋯原來啲腳步聲係emily傳出嚟⋯

Emily?佢做咩咁夜都未訓？
佢而家行緊嚟我哩到⋯⋯
佢個樣似有啲事搵我

Emily:「係到做緊咩呀Lulu?
又係到玩緊支錄音筆？又記低所有嘢又？」

Lulu：「係呀⋯你都知架⋯我每日都要記低⋯習慣嚟架！」

Emily:「你同阿泰一樣⋯都係咁⋯⋯」

Lulu:「你又知阿泰係咁？」

Emily:「佢仲係到嘅時候⋯
我成日都半夜三更見佢寫日記，
不過講返呀⋯阿泰個人真係幾好」

Lulu:「係⋯佢人真係好好⋯⋯⋯」

Emily:「其實⋯⋯你係咪同佢有啲曖昧關係架？」

Lulu:「下？⋯⋯咩話？做咩咁問？」

Emily:「咁其實係咪啫？」

Lulu:「下⋯⋯就算係唔係都唔重要⋯佢人都唔係到⋯」

Emily:「sorry!」

Lulu:「傻啦！講哩啲」

Lulu:「係哩！做咩咁夜都唔訓」

Lulu:「有心事？定係你搵我有事？」

Emily:「我發現到啲嘢⋯但我唔知講唔講好？」

Lulu:「講啦⋯神神祕祕」

Emily:「你熄咗支錄音筆先⋯⋯」

Lulu:「你行過嚟嘅時候我已經熄咗⋯
你放心講啦」

Emily:「我覺得⋯⋯船長嘅死⋯⋯唔係咁簡單」

Lulu:「下？點解咁講」

Lulu：「佢死⋯就緊係唔簡單啦⋯
佢要實行plan b...所以先自殺」

Emily:「唔止哩樣嘢⋯你唔覺成件事好怪架咩？
佢如果要自殺死去實行個計劃⋯
咁佢之前咁多日就唔會咁仆心仆命去幫我地,佢一早行佢所謂嘅plan b就得」

Lulu:「咪住先⋯⋯我唔明⋯你講佢唔係自殺？」

Emily：「有咁嘅可能⋯⋯」

Lulu:「你愈講我愈唔明⋯⋯咁即係我地唔係實驗嘅一部分？」

Emily:「你唔覺得船長段錄音把聲⋯唔似佢架咩？」

Lulu:「咁佢用錄音帶錄咁緊係有多少出入架」

Lulu:「不過⋯⋯⋯你而家講多兩講⋯⋯
我又覺得唔多似」

Lulu:「咁你即係講⋯⋯船長個錄音唔係佢本人錄？」

Lulu:「咁唔通⋯⋯哩個唔係實驗？」

Emily:「實驗⋯⋯哩個係實驗⋯⋯」

Lulu:「我真係愈聽愈一頭霧水囉⋯
其實究竟發生咩事？你又點解無啦啦咁懷疑？」

Emily:「我頭先咪同班女仔去清理船長室」

Lulu:「係呀！做咩嘢？」

Emily:「我係船長室⋯我發現咗啲嘢」

Lulu:「你發現咗啲嘢？發現咗啲咩？」

Emily:「就係哩樣⋯⋯」

Lulu:「哩樣？」

Emily:「係⋯⋯無錯⋯⋯」

Lulu:「你話你而家手上啲嘢係証明咗船長唔係自殺？」

Emily:「係呀⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯

打住咁多先⋯⋯星期四再出

你地啲意見聽到晒⋯我自己寫都有咁嘅感覺⋯

你地俾多一日時間我諗一諗⋯

點擰返好個故

氣氛唔掂 完住咩線索都無 日日投票 唔好投我 食人

加油

開頭就公審投票食邊個，而家公審都冇埋直接提名投票，過幾日可能變到直接random爆死一個

Emily rip
跪求lulu之後心理陰影面積

大家覺得會唔會又係啲估你唔到既劇情來？
即係楊小姐（自知係鬼）知道自己夠好人唔會俾人投，所以就係咁搵啲替死鬼出嚟？直至去到100日？

emily係鬼

留名樓主加油

新上船
加油寫你心目中諗好既野

男人第十一號消失左

其實個故有啲似fallout3入面一個vault 又係投票殺人 不過唔係為糧食

咁如果去到最後都投唔到隻鬼 死淨隻鬼咁點算

好似係話要定期揀一啲人去死，如果唔係就要全部人一齊死？

狼人勝岀

pish

推

推……

live

2點前出文⋯其實文已打好⋯執多少少就出

Lulu:「你意思你手上哩部iphone就係證據？」

Emily:「係⋯我今日用咗我部iPhone 錄低咗黑盒入面啲對話⋯⋯」

Lulu:「黑盒？」

Emily:「黑盒⋯但又唔算真正黑盒⋯
點講好哩⋯你當哩個係駕駛紀錄儀」

Lulu:「咁⋯⋯佢記低咗啲咩？你又開到嘅？」

Emily:「當年大學我主修飛機工程架，所以我有方法拎到入面啲資料,其實都解唔晒全部，我都仲要啲時間」

Emily:「但其實個所謂黑盒⋯我唔可以拎出嚟⋯
我只可以錄低入面啲嘢」

Lulu:「你意思個黑盒記低咗啲嘢？咁入面記低咁啲咩？」

Emily:「而家我俾一段仔俾你聽⋯我專登cut咗幾節，不過音質有啲差，聽完你就知發生咩事」

*一段嘈雜聲*

*calling*

類似船長聲音：「係咪救援船隻？係咪救援船隻？我之前收到你地嘅信號，但未有回應⋯
而家「永在號」收到你號信號⋯calling⋯收唔收到？」

沙沙沙沙

？：「沙———沙——哩到係——」

？：「沙———沙——你地安全麻？」

類似船長聲音：「暫時安全⋯⋯但⋯⋯」

？：「船上三十人都生還？」

類似船長聲音：「有啲傷亡⋯但⋯⋯總算大部人安全⋯而家要求救援⋯船上定位系統失靈」

？：「無傷亡？大部分人安全？」

船長聲音：「係⋯⋯」

？：「沙⋯⋯沙⋯⋯⋯仲係咪船上？」

船長聲音：「下？聽唔清楚⋯邊個仲係咪船上？」

？：「沙⋯⋯沙⋯⋯實驗紀錄人員⋯⋯」

船長聲音：「下？你講咩？」

？：「佢無接觸你咩？你個邊出現傷亡情況都無接觸你？」

船長聲音：「我完全聽唔明你講咩⋯我哩到永在號只要求作出救援」

？「沙——你係船長？羅船長？」

船長聲音：「係⋯⋯我係羅船長⋯我而家要求救援，我而家搵唔到坐標⋯我而家廿幾條命係手⋯請求救援呀！」

？：「船長⋯請你冷靜⋯⋯沙沙沙」

船長：「我—而—家—要—救援」

？：「我而家⋯⋯要關咗通訊系統⋯船長你請冷靜」

船長：「喂⋯⋯點解你要咁做？」

？：「一百天⋯⋯你由失聯計起一百天⋯我地會閂咗你船上嘅干擾器」

船長：「下？干擾器？」

？：「請你保持冷靜⋯完成實驗⋯」

船長：「實驗？你講啲咩？」

船長：「仲有你地點知我地船上有三十人？你意思失聯你地係一早安排好？一百天係咩意思？你意思係要我地自相殘殺一百天？」

？：「實驗⋯一個人性實驗⋯工作人員會⋯⋯⋯沙沙」

船長：「咩嘢工作人員？我要求救援⋯⋯⋯」

？：「船長⋯我地要閂咗個系統⋯一百天⋯請你好好咁完成一百天嘅實驗」

咇—————

船長：「calling.....」

*一段嘈雜聲*

*嘈雜聲完畢*

Lulu:「⋯⋯⋯哩段⋯⋯⋯」

Emily:「哩段應該係船長之前個通話紀錄」

Lulu:「干擾？實驗？點解船長係入面對話好似唔知咁？」

Emily:「我就係覺得奇怪⋯⋯所以我覺得船長自殺⋯係有啲怪⋯佢由自殺之前⋯佢都仆心仆命咁令船上人安全⋯如果佢知係實驗⋯佢無必要咁做啦⋯仲有呀⋯你聽到架⋯佢要求救援係幾咁激動把聲，佢唔似做緊實驗，佢似想保住我地安全，而且對話入面講嘅工作人員⋯佢仲未有接觸過，即係証明啲咩？証明佢唔係實驗嘅人」

Lulu:「咁⋯而家⋯⋯點解會咁？點解我地要投票？點解船長要被自殺？」

Emily:「嗱⋯⋯哩啲都係我推測⋯
我極度懷疑⋯船上個一個工作人員未死⋯
而船長死之前⋯接觸過佢嚟⋯
船長咪有一日⋯佢困咗自己係房無出過嚟嘅？
我懷疑佢個時已經遇害」

Lulu:「但李醫生話佢⋯真係自殺死」

Emily:「你信李醫生？而家我係懷疑李醫生就係對話講嘅工作人員⋯佢先有態力令到我地俾人「裝機」係條頸之前，全部人昏迷」

Emily:「樂樺同船長⋯我都懷疑佢殺害」

Lulu:「點解佢要咁做？」

Emily：「有機會佢地知道咗啲不可告人秘密⋯或者知道啲嘢會令哩個實驗進行唔到」

Lulu:「咁即係⋯⋯哩個計劃⋯個「鬼」就係佢？」

Emily:「絕對有咁嘅可能」

Lulu:「咁我地投佢咪得？」

Emily:「絕對唔得⋯首先啲人信唔信先？會唔會投佢⋯第二，佢係哩個計劃嘅主持人，佢絕對有可能啟動我地裝置⋯其實，我地有證據，都好被動，我地要慢慢查下⋯可唔可以知多啲嘢先」

Lulu:「查？點查？」

Emily:「你俾多幾日時間我⋯我睇下可唔可以研究到個通信系統⋯睇下可唔可以搵到個干擾器，或者可以解除個干擾器」

Emily:「再唔係⋯我試下破解個黑盒⋯睇下可唔可以聽到多啲嘢先⋯而家最首要條件，就係哩個「投票遊戲」入面生存，先可以慢慢查落去」

Emily:「你記住唔好同任何人講⋯為保安全呀」

Lulu:「我知道架啦⋯另外⋯點解你會同我講？」

Emily:「因為我信你⋯唔知點解⋯你俾到人一種信服嘅感覺」

Emily：「好啦⋯都夜啦⋯我地聽日再傾」

*錄音結束*

First time live

*錄音中*

我與外間失去聯絡的五十七天

早上六點鐘，我訓得好差，
唉⋯⋯

阿泰阿泰，
其實你之前係咪偷聽到船長嘅錄音對話，
即係你個日你係聽晒啲對話？
而你講嘅一百天係咪係哩個對話聽返嚟？
但點解你當時唔講嘅？
你究竟怕啲咩？
定係你當時聽到更加多嘢？
你先唔講？咁如果係⋯其實你聽到啲咩

唉⋯⋯

*錄音結束*

*錄音開始*

提名—終於有啦，
今次有提名⋯係一個我兩個想投嘅人

哩次⋯投咗陸太太同埋佢個女⋯

本來今日，我想試投第二個選項⋯試下哩個投票系統，

但哩次⋯我決定跟返「鬼」哩個提名

不過要係佢地兩個簡一個都有啲難度

*錄音開始*

*錄音開始*

*背景出現一陣又一陣嘈雜聲*

發生咗啲事⋯夾板個到發生咗事⋯
Emily話俾我聽，發生咗啲嘢⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯

好啦⋯今晚暫時係咁多

又到投票時間到

投陸太太-正評
投陸太太個女amy-負評

其他就留個言啦

都係個句，係哩個留言投票

完左再睇
上個故奶過野

太太
你今次仲唔死

陸太已死

大快人心

陸太先，跟住到佢個女

陸太啲正評仲多過個post

等你好耐喇陸太

母親節快樂

唔得，都係要投Lulu!

佐冶兄呃正皮

你投左正定負？

估下
btw大家做乜扣起晒啲正皮唔比個故

正皮多既話佢沾沾自喜就會唔出文

利申 皮己正

Live

終於等到個師奶死

原來咁多人睇

因為太慢

一個故，令到咁多讀者都想佢死既角色...
作者都好用心經營...
去死啦 老女人

我覺得要俾多啲正皮樓主 先至有動力令到佢出文

出文少而慢

你同自己個名有啲矛盾喎

快啲快啲

*錄音中*

我與外間失去聯絡的五十七天

早上六點鐘，我訓得好差，
唉⋯⋯

阿泰阿泰，
其實你之前係咪偷聽到船長嘅錄音對話，
即係你個日你係聽晒啲對話？
而你講嘅一百天係咪係哩個對話聽返嚟？
但點解你當時唔講嘅？
你究竟怕啲咩？
定係你當時聽到更加多嘢？
你先唔講？咁如果係⋯其實你聽到啲咩

唉⋯⋯

*錄音結束*

*錄音開始*

提名—終於有啦，
今次有提名⋯係一個我兩個想投嘅人

哩次⋯投咗陸太太同埋佢個女⋯

本來今日，我想試投第二個選項⋯試下哩個投票系統，

但哩次⋯我決定跟返「鬼」哩個提名

不過要係佢地兩個簡一個都有啲難度

*錄音開始*

*錄音開始*

*背景出現一陣又一陣嘈雜聲*

發生咗啲事⋯夾板個到發生咗事⋯
Emily話俾我聽，發生咗啲嘢⋯

等我過去睇下咩事先⋯

*錄音結束*

*錄音中*

而家晚上七點十三分，
頭先我見到一個人性嘅人面，

Amy不斷叫人投佢阿媽⋯
為咗生存⋯⋯Amy完全展露佢嘅人性，

Amy不斷同佢阿媽講，
你都幾十歲人⋯
都生存夠，佢話佢只得十九歲唔想咁快死，

仲有佢講咗一句令人好心寒嘅說話，
當時佢好大聲咁指住佢媽講：
「你把口咁臭早死早著，
俾我好好咁生活啦，
你由我出世到而家都俾唔到啲咩我架啦，
不如你俾我生存⋯
媽⋯我唔想死呀」

反觀陸太太，佢面對個女咁嘅指責⋯
佢無反擊⋯
對個女所講嘅嘢都欣然接受⋯

而我係旁邊聽到⋯陸太太好細聲同個女講
「女呀⋯媽⋯我明⋯⋯
你唔洗特登同我講，
我會保護到你最後」

最估唔到，陸太太反而反過來安慰佢個女

陸太太就算平時把口幾衰幾臭⋯
我估唔到佢最後都會為佢個女著想⋯

*錄音結束*

*錄音中*

我與外間失去聯絡的五十八天

而家離投票仲有一個小時⋯
陸太太⋯呆咗坐係夾板⋯

佢一個人係到傻笑⋯
佢應該受刺激⋯成個人崩潰咗咁⋯
仲係到自言自語咁⋯⋯

佢而家哩個樣同佢平時意氣風發嘅樣，
完全兩回事⋯

而佢個女⋯一邊抖震一邊坐下一，二角，
佢再無指責佢阿媽⋯

我其實都有留意佢地一舉一動，
我發現到佢地兩母女，
係哩兩日無交集⋯⋯

而家,如果你唔識佢地，
你係唔會知佢地本身係兩母女

其實⋯我而家望住佢地，
我都覺得佢有啲可憐⋯

我覺得陸太太有啲可憐⋯

等等先⋯

我無睇錯掛？
陸太太捉住咗⋯⋯小草⋯⋯⋯

佢想做咩呀⋯⋯

*咇———*

*錄音結束*

頭先⋯⋯
頭先⋯⋯⋯⋯

頭先一班男生⋯⋯
硬生生咁打死咗陸太太⋯⋯，
頭先班男人一手拉開咗小草，
跟住成班人就發狂打死咗陸太太⋯⋯
十分鐘⋯
唔係⋯⋯應該係十五分鐘⋯

足足打咗十五分鐘⋯

最恐怖嘅事⋯⋯
唔係陸太太死狀有幾恐怖⋯，

反而佢臨死個時臉上掛住個笑容，
係最令人得人驚⋯

個笑容令人心寒⋯
起初⋯我唔知哩個笑容代表啲咩⋯

最後⋯投票結果出咗後⋯我先知道點解⋯

票數佢同佢個女非常接近⋯
我覺得陸太太知道⋯
佢個女咁「人性」化嘅表現⋯
最後會令佢個女票數增多⋯

最後佢決定作出異常行為去保護佢個女⋯

陸太太最終得到八票
Amy同樣得到八票

票數相同⋯

但由於陸太太嘅死去⋯
投票系統依舊⋯去一下輪新投票⋯

而無再要求我地再重新投票

*錄音結束*

趕住出去⋯出住咁多先⋯
聽日睇下抽唔抽到時間再打

唔會兩個一齊死

夾硬要整 100 日劇情出嚟，搞到進展好慢，其實睇返佢地嘅發展，濃縮到一個月都得。

好似草率左少少咁
btw 加油

點解陸太會比人打死？

搞小草

“特登“劫持小草做人質

我覺得個女有心咁同個老母講野
目的係用自己條命去救老母

唔好意思我要畫公仔畫出腸

陸太太起投票前死左,所以個女都要死?

做咩叫我死

不用

唔係因為知道可能同票，所以想陸太太死既人出來打死佢咩？

我相信都有好人既

其實⋯⋯哩個故堅難寫⋯幾年嚟我都未可以寫得好⋯⋯

其實有一刻想好快完咗佢

我自己知自己事,後面愈打愈差
愈嚟愈少人追

好啦⋯⋯既然有巴打覺得拖⋯⋯

之後我諗下點寫

講真⋯靈感真唔係日日有⋯

想停咗個故⋯但打後實好多人屌

所以我諗下點⋯好唔好點轉個形式快快完咗佢

其實我好想睇埋去
我唔係當一個小說咁睇
當一本日記咁睇 我覺得冇咩問題

但如果用小說既角度
個故係真係少左啲高潮位

我覺得唔一定要撐到一百天的
其實你未講個實驗既詳情
都仲可以有空間話咩情況下中斷實驗的

我想睇埋落去的
別爛尾

如果剩低嘅40日都仲係投票同投票應該都冇乜睇頭，應該要開始發現真相同埋反抗吧?

其實樓主應該要有曬成個故事大綱先再寫
而家諗一日寫一日自然好難寫

話就話一百日姐 個故事發展落去可以有唔同劇情架嘛 可能有啲事令個實驗提早shut down呢 睇故唔好駁故 樓主已經好努力㗎啦 只要唔係爛尾既我都會支持

又棄？ 又話想了心願

冇心作，得，棄故，拜拜

樓主加油！！！！
*個海咁大，你諗下有咩機遇啦…樓豬

*船上仲有咁多人，可以吹多啲之間既人事，我就唔信個個都咁有希望等到100日，當中實有唔同既劇情出曬來。心理？身理？男人咁乖無情慾？

*《我們要活著回去》，電影都有得你睇啦，比啲掙扎出來！

唔好爛尾
解得通之前就收貨

我仲追緊架
加油呀

我都仲追緊 ，但等故等到有啲唔耐煩。
我覺得係時後講多啲實驗詳情同埋船上面嘅人點對抗個實驗
日日投票有啲悶
加油呀！

樓主係咪唔記得左有隻船仔飄左番黎 試下用隻小船仔 講宜家女主角出去搵出路既經歷 又講下隔一兩星期之後番到黎班友變成點

唔好

要讀者教番點作 笑左

支持樓主 要寫100日的確好難，但覺得你寫得唔錯 由頭幾日追到而家，每隔一兩日都入離睇下有冇新故。加油，出少啲都唔緊要，但唔好爛尾，相信仲有堆巴打一直追緊

講奚落人既說話係好容易
講好說話亦都係0成本
我揀後者，加油啦樓主

*錄音中*

我與外間失去聯絡的五十九天

而家早上十點鐘，
唔知幾時開始⋯我地竟然發現有同我地一模一樣嘅船隻，
係我地無幾遠嘅方向出現，至少係我地肉眼範圍見到，
船上所有人都好雀躍⋯
我地諗⋯⋯會唔會係救援船隻⋯

唔通實驗完咗？

*錄音結束*

*錄音中*

下午十二點，
我地頭先點叫點嗌點揮手⋯
但船上個邊都無反應⋯⋯

究竟佢係⋯睇我地唔到定咩？

我地都無主意下一步點做⋯
我地自從無咗船長⋯我地咩決定都好似好拖泥帶水咁⋯

我地全部人都做唔到決定⋯

*錄音結束*

下午三點鐘，
我地六點投票做一個決定，
哩次投票唔係決定邊個犧牲⋯
而係投票好唔好拎個船上唯一嘅救生艇去對面上到探個究竟⋯

但船上哩架救生艇⋯
只可以坐一個人⋯

所以⋯⋯我地要討論邊個過去⋯

仲有要討論過到去之後嘅種種計劃

*錄音結束*

*錄音中*
晚上九點正，
我地完成咗陸太太嘅屍身處理，
Amy嘅反應異常冷靜，
佢絕對唔似岩岩失去親人嘅反應，
究竟係佢堅強定冷血？

講返，我地全船人得到個結論⋯
我地決定聽日⋯搵消防員過去⋯
探一探船上另一邊嘅情況⋯

我地用船長室嘅「對講機」⋯
睇下可唔可以知道對面嘅情況

但話時話⋯⋯點解會出現哩架船⋯
而我地係哩幾日都發現唔到！？
定係哩架船其實一直都係到⋯

其實我好想知⋯架船係咪有人⋯

而家投票器倒數⋯
唔知聽日「鬼」哩個角色會唔會提名人？

仲有⋯⋯emily仲未破解到個黑盒其他對話⋯
即係我地仲未搵到個真相⋯

*錄音結束*

我覺得讀者俾意見唔係問題⋯

其實我放得上嚟就係希望互動⋯

講真⋯我份工勁長時間⋯我都好努力出故⋯

我知自己嘅事，
寫得差，出得慢⋯

Anyway..多謝你嘅意見⋯

你嘅「鼓勵」⋯令我會完咗個故⋯

各位意見⋯我睇晒⋯

多謝大家⋯

盡力⋯唔想棄⋯
但哩輪工作就係諸到我休息時間都無⋯
令列個故有啲差⋯

你話棄故⋯我係有諗過⋯

不過都完成咗三分二⋯

點都寫埋落去

用咗一日避世⋯
度咗之後點寫⋯

我會努力寫埋落去⋯

完咗哩個故⋯
我會休息一排⋯

講真寫長故真係好吃力不討好

知道自己差⋯自己懶⋯

不過起碼寫咁耐⋯
識到你哩班讀者⋯係我嘅榮幸⋯

多謝大家

加油唔好棄故呀,
仲有好多人有睇架！

*錄音中*

我與外間失去聯絡的六十天

早上十點零五分，
消防員已經出咗海半個小時⋯

大概已經去到另外船個邊⋯
我地全部估計⋯佢已經到咗個邊⋯

我地已經試過幾次用「對講機」都聯絡唔到消防員佢

究竟佢個邊發生咩事？

定係我地支「對講機」覆蓋唔到咁遠？

但我聽emily講⋯

支「對講機」應該可以覆蓋到⋯

抑或係干擾器仲干擾緊架船？

呀⋯⋯唔知呀⋯唔知呀⋯⋯

而家好多個疑問呀

*錄音結束*

*錄音中*
正午十二點，
仲未收到個邊嘅信號⋯
究竟發生咩事？

*咇*
個投票器都有反應⋯⋯
個「鬼」應該提名咗人⋯⋯

阿杰⋯⋯同阿欣⋯

咩話？好好先生阿杰？同埋佢老婆？

哩次又係一個個有關係人嘅投票⋯
睇嚟「鬼」哩個角色，
有意無意咁想睇下親人自相殘殺⋯

睇嚟哩個就係佢實驗目的⋯
*錄音結束*

*錄音中*
而家下午一點正，
個對講機⋯曾經有一⋯兩下嘅信號⋯
但我地點都聽唔清楚⋯

而家全部人都只係堆係對講機面前，
大家都無咩理會個提名投票住⋯

包括阿杰同阿欣哩兩公婆⋯
不過我都稍微見到阿欣有少少擔心嘅樣

呼⋯⋯點都好⋯如果有救援⋯⋯我地就唔洗投票

*錄音結束*

*錄音中*
而家下午一點三十二分，
個對講機好似有啲反應⋯

我斷斷續續聽到個對講機有聲出⋯
我地聽到消防員把聲⋯

而家emily試下行上船頂⋯空曠啲地方⋯話睇下收唔收到個信號

呼⋯⋯希望得啦

*錄音結束*

*錄音中*
下午二點十三分，
我地終於連到俾消防員啦⋯

我而家行近啲個對講機先⋯⋯

「沙⋯⋯沙⋯⋯⋯」

《係咪消防員呀？》

「沙⋯⋯⋯係⋯⋯我係」

《個邊咩情況？點解而家先call咪？係咪發生咗咩事？》

「頭先⋯我行嚟行去都無信號⋯
我而家行咗個空曠嘅地方⋯先收到信號」

《咁你而家咩情況？你見到啲咩》

「我而家見到⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯

好啦⋯⋯今晚打住咁多先

我同意前面有巴打話當呢個故係日記咁睇
每晚臨瞓前都會入黎睇下有無文
所以千祈唔好棄故呀
點都好，我都會支持到結尾

唔好棄呀 追咗咁耐

無睇一排入翻嚟睇又睇到最緊張個到停咗
Btw樓主加油！

又停左

拿 我就唔係踩你
互動還互動 你出得第一日都應該諗過一百日係會點掛
慢唔緊要 唔好棄only

真心慢係接受 唔好棄就得

樓主加油唔好棄啊
慢慢寫唔緊要架 加油

只係覺得棄故好可惜姐

*錄音中*

我與外間失去聯絡的六十天

早上十點零五分，
消防員已經出咗海半個小時⋯

大概已經去到另外船個邊⋯
我地全部估計⋯佢已經到咗個邊⋯

我地已經試過幾次用「對講機」都聯絡唔到消防員佢

究竟佢個邊發生咩事？

定係我地支「對講機」覆蓋唔到咁遠？

但我聽emily講⋯

支「對講機」應該可以覆蓋到⋯

抑或係干擾器仲干擾緊架船？

呀⋯⋯唔知呀⋯唔知呀⋯⋯

而家好多個疑問呀

*錄音結束*

*錄音中*
正午十二點，
仲未收到個邊嘅信號⋯
究竟發生咩事？

*咇*
個投票器都有反應⋯⋯
個「鬼」應該提名咗人⋯⋯

阿杰⋯⋯同阿欣⋯

咩話？好好先生阿杰？同埋佢老婆？

哩次又係一個個有關係人嘅投票⋯
睇嚟「鬼」哩個角色，
有意無意咁想睇下親人自相殘殺⋯

睇嚟哩個就係佢實驗目的⋯
*錄音結束*

*錄音中*
而家下午一點正，
個對講機⋯曾經有一⋯兩下嘅信號⋯
但我地點都聽唔清楚⋯

而家全部人都只係堆係對講機面前，
大家都無咩理會個提名投票住⋯

包括阿杰同阿欣哩兩公婆⋯
不過我都稍微見到阿欣有少少擔心嘅樣

呼⋯⋯點都好⋯如果有救援⋯⋯我地就唔洗投票

*錄音結束*

*錄音中*
而家下午一點三十二分，
個對講機好似有啲反應⋯

我斷斷續續聽到個對講機有聲出⋯
我地聽到消防員把聲⋯

而家emily試下行上船頂⋯空曠啲地方⋯話睇下收唔收到個信號

呼⋯⋯希望得啦

*錄音結束*

*錄音中*
下午二點十三分，
我地終於連到俾消防員啦⋯

我而家行近啲個對講機先⋯⋯

「沙⋯⋯沙⋯⋯⋯」

《係咪消防員呀？》

「沙⋯⋯⋯係⋯⋯我係」

《個邊咩情況？點解而家先call咪？係咪發生咗咩事？》

「頭先⋯我行嚟行去都無信號⋯
我而家行咗個空曠嘅地方⋯先收到信號」

《咁你而家咩情況？你見到啲咩》

「我而家見到⋯好多屍體⋯」

《屍體？》

「係⋯啲屍體開始腐化緊」

《點解會咁架？》

「我都唔知⋯⋯」

《個到有幾多具屍體？》

「我目測⋯有二十幾具屍體」

《二十幾具咁多？》

「而令我最驚訝嘅係⋯⋯佢地同我一樣⋯
條頸都有一個又一個頸圈嘅裝置」

《下？咩話？同我地一樣？》

「係⋯佢地條頸都有同一個裝置」

《你仲有無發現啲咩？有無發現啲生還者？》

「無⋯⋯我發現唔到生還者⋯但哩到哩架船同我地個架唔同⋯哩架船好多個房⋯我要啲時間去搜索」

《最緊要睇下有無食物呀記住》

「我知道⋯你俾少少時間我⋯我落船倉睇」

「但有可能收唔到⋯不要約好下午三點半再聯絡」

《你要小心呀⋯⋯》

「無問題⋯⋯」

*錄音結束*

而家下午三時四十二分⋯

我地而家一班人又坐係到等消防員嘅好消息⋯

呼⋯⋯但而家仲未有動靜⋯

*咇⋯⋯⋯*

有啦⋯有啦⋯而家有動靜⋯

Emily而家拎起個對講機同佢講

《係呀⋯消防員？》

「係呀⋯⋯」

《你點呀？有無發現到啲咩？》

「我⋯⋯發現到⋯⋯沙⋯⋯⋯」

「我係一間房發現到大量嘅食物⋯⋯」

「應該夠我到支撐到一百日⋯」

「但哩架船啲屍臭味好西利」

「我都就嚟頂唔順」

《你搵過⋯真係無生還者？》

「我搵過⋯⋯真係無」

「不過⋯⋯」

《不過啲咩？》

「不過⋯我發現⋯⋯哩到間船長室對門鎖住咗」

「我點樣都開唔到對門」

《唔係掛⋯你諗住點？》

「我諗住聽日再搵一搵有無工具⋯可以開到對門」

《咪住先⋯⋯⋯我聽到啲聲》

「聽到啲咩呀你？」

《喂⋯⋯⋯咩事？咩嚟架？》

「你見到啲咩？」

咇———

「沙沙⋯⋯⋯哩到⋯⋯⋯沙沙」

《你究竟見到啲咩？》

「喂⋯⋯喂⋯⋯唔好呀⋯⋯⋯」

《發生咩事？你行去唔好有干擾地方先！」

「沙⋯⋯⋯沙⋯⋯救⋯⋯命呀」

《你個邊干擾聲好多⋯⋯你行去啲空曠地方》

「你究竟見到啲咩？」

《沙沙沙⋯⋯唔好呀⋯⋯⋯》

咇——————

*錄音結束*

*錄音中*

而家晚上九點，
消防員個邊再無信號過嚟⋯

大家都係到討論消防員見到啲咩⋯發生咩事⋯
我地諗到幾個可能性⋯

一，有生還者⋯⋯而個生還者瘋癲咗⋯
去咗襲擊消防員⋯

二，或者架船同我地一樣,有實驗進行裡，而襲擊消防員嘅係一個實驗公司啲人，即係可能架船已經俾實驗公司啲人佔領咗

不過⋯⋯我地依然好多疑問⋯

究竟架船點解會無啦啦出現⋯
個邊係咪同我地一樣都係做緊實驗，
仲有點解有咁多具屍體？
消防員又見到啲咩？
聽日會唔會再同我地聯絡！？

我地成班人仲未諗到下一步點做⋯
究竟去搵消防員定係我地係到坐以待斃？

而家⋯大家都唔知點做好⋯

不過聽日大家都有個共識⋯

就係聽日全部人都嘗試一次⋯大家唔好投票⋯
睇下到時會發生咩事⋯
究竟會唔會逃過一次自相殘殺⋯

講真大家其實都厭倦咗哩次投票遊戲⋯
與其坐係到互相殘殺⋯

不如試下點破解哩個遊戲⋯
大家都知道⋯如果再follow個規則⋯
大家都無好處⋯

仲有阿杰同阿欣⋯
哩兩公婆為我地做得太多⋯

我唔敢講全部人⋯
但船上大多數啲人都投唔到落手⋯

好啦⋯我要好好休息啦⋯
今日真係有啲累⋯

*錄音結束*

*錄音中*

我與外間失去聯絡的六十一天

而家係早上，十一點⋯
離投票仲有一個小時，

我好想⋯大家唔去投票⋯究竟會發生咩事?
雖然⋯我知大家唔投票⋯

阿杰同阿欣都俾「鬼」哩個角色投咗一票，
不過⋯⋯我地個共識就係⋯
如果同票⋯個投票會唔會結束⋯

而哩個方案亦得到兩公婆認同⋯

唉⋯希望哩次可以破解到哩個投票遊戲⋯

*咇———*

咩聲呀？
對講機聲？

消防員⋯⋯呀⋯⋯
消防員有信號啦⋯⋯

《喂喂喂⋯⋯係咪消防員？》

「係⋯⋯⋯⋯」

《你把聲咁虛弱嘅？》

「好痛呀⋯⋯⋯⋯⋯⋯好痛呀⋯⋯⋯」

《你發生咗咩事？你尋日見到啲咩？》

「變態架⋯變態架⋯⋯⋯我而家隻手好痛⋯⋯好多血呀⋯⋯好多血呀⋯⋯⋯」

《你冷靜啲先？究竟發生咩事？》

「哩到⋯⋯⋯我見到⋯⋯」

《你究竟見到啲咩？》

「我見到⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯

好啦⋯今晚又暫時咁多⋯⋯下篇星期四出

呢個位停

你見到咩啊

喪屍 ?

咁撚多肉 基本釣竿都做唔到？

木棍 鐵釘 一定有接駁同屈曲工具 黃伯 陳伯死時拎肉去釣啦

似係

大家好 我是Emily 以下回覆可能會令大家失去解謎樂趣
但我真係好撚想返屋企 睇前三思

A B C D E F G H I J

當中 鬼一開波投了D H

而家要求一字排開

A>B B>C C>D .... 最後J又投返A

發展一：如果D H兩公婆都有兩票 咁鬼就一定唔係前面的C G

發展二：如果D兩票，H一票，
（另外一人會變成兩票 而佢前面都唔會係鬼）

2-1 即係G無在鬼提名後投票
2-1-1 G 鬼
2-1-2 G唔投自殺 或 無得投 因為被人殺了
2-1-3 G拆了頸環 不論生死

2-2 G投了第二個人 今有古怪或怕死
2-3 G搵到隻鬼 或被威脅而唔投H
2-4 G㩒錯掣

發展三：兩公婆都唔投，威脅投死Amy
3-1 Amy死
3-1-1 食得
3-1-2 姦屍
3-1-3 姦屍再食
3-1-4 將母女撈埋放入雪櫃等食

發展四： 有多過一人唔合作 被人懷疑係鬼 （隻鬼指控人轉移視線）

發展五：隻鬼走險 提名自己同另一半 其他人唔投佢地了 成船人死清光 唔錯

Amy一度漏了

威脅投死Amy ，Amy為求生 甘願做性奴

肯做性奴我留佢一命阿

其實樓主應該係有故事大綱架啦，奈何眼高手低，無法好好咁用日記形式交待故事發展
我覺得你可以試下列曬你要交待既野出黎，再諗辦法用日記交待

咁樣真係冇曬讀者feel

唔好幫佢諗幫佢作

有就睇，冇就算

返工一推

我就唔覺有
如果有仲下下比我地投票決定劇情走向？

*錄音中*

我與外間失去聯絡的六十一天

而家係早上，十一點⋯
離投票仲有一個小時，

我好想⋯大家唔去投票⋯究竟會發生咩事?
雖然⋯我知大家唔投票⋯

阿杰同阿欣都俾「鬼」哩個角色投咗一票，
不過⋯⋯我地個共識就係⋯
如果同票⋯個投票會唔會結束⋯

而哩個方案亦得到兩公婆認同⋯

唉⋯希望哩次可以破解到哩個投票遊戲⋯

*咇———*

咩聲呀？
對講機聲？

消防員⋯⋯呀⋯⋯
消防員有信號啦⋯⋯

《喂喂喂⋯⋯係咪消防員？》

「係⋯⋯⋯⋯」

《你把聲咁虛弱嘅？》

「好痛呀⋯⋯⋯⋯⋯⋯好痛呀⋯⋯⋯」

《你發生咗咩事？你尋日見到啲咩？》

「變態架⋯變態架⋯⋯⋯我而家隻手好痛⋯⋯好多血呀⋯⋯好多血呀⋯⋯⋯」

《你冷靜啲先？究竟發生咩事？》

「哩到⋯⋯⋯我見到⋯⋯」

《你究竟見到啲咩？》

「我見到⋯沙沙」

《我聽唔清楚⋯你究竟見到啲咩？⋯》

「我⋯而家隻手同我身體分離咗⋯⋯」

《咩話？發生咩事？》

「我而家隻左手好多血⋯⋯好痛呀⋯⋯」

「佢地痴線架⋯⋯點解⋯⋯點解佢地要咁做？
點解要係我隻手一忽一忽肉咁切落嚟？」

「嗚嗚⋯⋯仲有點解要裝我隻手斬開⋯⋯俾返隻手我⋯⋯我知駁得返⋯⋯我見我隻手仲郁緊⋯⋯
你地不如幫我駁返⋯⋯嗚

《消防員⋯你冷靜啲先⋯⋯》

《佢地？邊個佢地？》

「白衣人⋯⋯⋯我好暈呀⋯⋯
我唔想死呀⋯⋯⋯⋯」

《下？白衣人？你講清楚發生咩事先？你行唔行得開？》

「佢地拎住啲繩紮住我⋯我根本係唔開⋯⋯」

《你講清楚啲咩白衣人？》

「一百日？我點都捱唔到一百日⋯⋯⋯
我想返⋯⋯屋⋯⋯企⋯⋯
哩到好恐怖」

《振作呀⋯⋯》

「呀⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯」

《發生咩事？》

「唔好呀⋯⋯唔好再切啦⋯⋯⋯好撚痛呀⋯⋯⋯⋯」

《喂⋯⋯⋯》

「呀⋯⋯好痛呀⋯⋯你不如⋯⋯俾我死⋯⋯
好痛呀」

「唔好再折磨我」

「嗚嗚嗚嗚⋯⋯⋯⋯⋯」

《究竟咩事？》

「嗚嗚⋯⋯頸上裝置著紅燈？嗚嗚⋯⋯唔好呀」

《紅燈？發生咩事？》

「嗚嗚⋯⋯⋯嗚嗚⋯⋯好痛呀好痛呀」

「放過我啦你地⋯⋯嗚嗚⋯⋯」

「你地不如一刀了結我⋯⋯嗚嗚⋯⋯
仲有我條頸裝置著起紅燈⋯⋯係咪代表啟動？」

「嗚嗚⋯⋯你地班人不如⋯⋯一刀了結我啦」

《喂⋯⋯⋯消防員發生咩事？》

「咇——————」

*錄音結束*

*錄音中*
而家係下午三點正，
阿杰同阿欣兩公婆仲係到⋯

但⋯⋯唔係大家無投票⋯
所以佢地兩個生還⋯

而係⋯⋯個投票系統竟然順延去到下一回，
佢係十二點投票前夕，
列咗一句嘢「犧牲者已出現，投票結束」

個時候，我地都一頭霧水⋯
而最後大家先諗到⋯會唔會係消防員啟動咗裝置？所以先順延一回

而我地頭先討論咗好多嘢⋯
究竟個邊發生咩事？
白衣人？消防員⋯最後通話個時⋯
佢似受虐待⋯
究竟佢發生咩事？

佢究竟見到啲咩？
仲有佢曾經講咗⋯佢斷開隻手仲郁緊⋯
究竟係佢神志不清亂講⋯定真係有哩件事？

我唔知道⋯⋯⋯⋯
究竟哩到發生咩事？

*錄音結束*

*錄音中*

我與外間失去聯絡的六十二天

我地⋯討論完嚟⋯
我地好唔好再搵機會⋯⋯過去架船個到？

究竟⋯個邊發生咩事？
我地有無可能過到去，我地有無可能過去搵到個真相

不過我地傾咗三個鐘都無結論，
因為係哩個討論過程，雖然大家都討論過去，
但⋯⋯就無人自願去，就連抽籤決定都俾班人否決咗⋯

而家全船人⋯寧願博運博好彩咁自相殘殺，
大家都唔願意搵人過去再探究竟⋯

而家所有嘢又返原點⋯

Emily,今朝同我講嘢⋯

佢話佢偷偷地見到amy同李醫生哩一，二日都行得好埋⋯

唉⋯⋯我無眼睇啦⋯

*錄音結束*

*錄音中*
而家係下午，一時正
阿杰同阿欣，兩公婆真係好恩愛，我見到佢地兩個十指緊扣咁坐係夾板到⋯
或者咁啦⋯哩啲叫做患難見真情

*錄音結束*

*錄音中*
下午六時，
我今日好留意李醫生嘅行為，
我見到李醫生有幾次係船長駕駛室出嚟，
究竟佢有無古怪？
究竟佢係咪鬼？佢係咪同另外一個船啲嘢有關

*錄音結束*

*錄音中*
而家晚上十點三十分，
而家船上啲人都訓著晒，
而我發現本對講機有啲聲，
唔知我錯覺定係咩⋯⋯

照常理個對講機應該唔會有人再回應

*錄音結束*

*錄音中*
而家晚上十一點，
真係唔係我錯覺⋯⋯

對講機真係有聲

《喂⋯⋯係咪消防員？》

「呀⋯⋯⋯」

《係呀消防員？你仲係咪到？》

「沙沙沙⋯⋯呀⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯

唔錯吖，開始有諗頭喇

呀 係懸疑故嘅感覺

樓主加油呀

揭尾故模式啟動
消防員比人活生生剪左聲帶

如果全部人只投自己，鬼只投一票有無機撐落去？
如果邊個呢round無投自己 下round就投佢

咁如果係同票 2個都會死呢?

但如果船上所有人同票 實驗就進行唔到
但個問題係鬼多一票，一定會投其他人

鬼可提名自己 另選一名犯眾憎嘅
咁樣就永遠隱藏啦

推一推先

大大力推

尾

尾都無 何來爛

文啊文啊

呢個故第二次爛尾
明明開頭好好睇 嘥曬

*錄音中*
而家晚上十一點，
真係唔係我錯覺⋯⋯

對講機真係有聲

《喂⋯⋯係咪消防員？》

「呀⋯⋯⋯」

《係呀消防員？你仲係咪到？》

「沙沙沙⋯⋯呀⋯⋯⋯⋯⋯」

《你發生咩事？把聲好似好怪》

「針⋯⋯⋯呀呀呀」

《針？》

「呀呀⋯⋯呀⋯⋯」

《你係咪喉嚨受傷？》

「呀⋯⋯⋯白⋯⋯衣⋯⋯」

《白衣？針？我聽唔明》

「呀⋯咪⋯⋯你」

《白衣？你？》

「⋯⋯⋯呀⋯⋯咪理⋯⋯小⋯心⋯」

*慘叫聲*
*咇*

*錄音結束*

*錄音中*
而家係晚上一點⋯我嘗試過聯絡返消防員⋯

但點都唔成功⋯⋯究竟佢講嘅針⋯

白衣人係咩意思？

仲有咩嘢咪理？小心？

咩意思⋯

仲有佢係咪已經遇咗害？

*錄音結束*

好彩仲未瞓

*錄音中*

我與外間失去聯絡的六十三天

尋日我同消防員嘅對話我無同任何一個人講⋯
因為我知道⋯

而家講出嚟對我絕無好處⋯

對名亦都出咗⋯

依然都係提名咗阿杰同阿欣⋯

個「鬼」哩個角色根本就追住佢嚟打⋯

*錄音結束*

*錄音中*

討論⋯討論咗下一步點做
大家都為哩個目的討論

阿杰頭先向大家都提議咗一個方案，
一個大無畏嘅方案，
而佢亦話哩個方案一定可以捉到鬼

佢同大家講提議大家不如配票⋯⋯

佢話既然鬼就已經提名同投咗兩票⋯
咁只要大家⋯
配到啲票剛剛好就可以⋯

而家船上十四人，鬼多一票
即係十五票⋯

如果每人都投自己一票，
就可以知道邊個係鬼架啦⋯
既然鬼有多一票⋯

大家都投自己，
咁照計會知道邊個無投自己，

咁即係無人投票個位⋯就係鬼

但哩個計劃都唔係完美，
哩個計劃係有代價架，
就係要犧牲阿杰自己⋯

因為佢同阿欣係本身已經俾鬼投咗一票，
阿杰一定選擇自己，同埋叫佢老婆投佢，

所以如果計劃成功，
票數應該係每人有一票，
阿杰有三票
鬼無票⋯
咁到時下次投票就可以投鬼⋯
結束哩個可怕遊戲

阿杰講完哩個方案之後，
阿欣喊得好西利⋯

全船人都聽到佢啲叫聲，
阿杰成晚都係到安慰返佢老婆

*錄音結束*

*錄音中*
我⋯見到一個好噁心嘅畫面⋯

其實都唔止見到一次⋯
哩幾日都見到⋯

我見到Amy 哩幾日都向所有男生發姣，
嗲聲嗲氣⋯

佢態度一百八十轉變呀，
同佢之前貴婦性格毒舌性格完全兩回事

講真⋯我見到哩個女仔真係好噁

自從陸太太死個日之後，我更加憎哩個女人仔

哩個女人為咗生存都做得出

*錄音結束*

試問有幾多個人為咗生存唔會變到amy咁樣吖

幾時寫死amy?

死八婆死八婆死八婆

小心emily

Amy

Amy Amy Amy

Emily講歪d音
其實就係呀咪理？

Amy Emily

深夜一推
消防員係咪斷咗聲帶

*錄音中*

我與外間失去聯絡的六十三天

尋日我同消防員嘅對話我無同任何一個人講⋯
因為我知道⋯

而家講出嚟對我絕無好處⋯

對名亦都出咗⋯

依然都係提名咗阿杰同阿欣⋯

個「鬼」哩個角色根本就追住佢嚟打⋯

*錄音結束*

*錄音中*

討論⋯討論咗下一步點做
大家都為哩個目的討論

阿杰頭先向大家都提議咗一個方案，
一個大無畏嘅方案，
而佢亦話哩個方案一定可以捉到鬼

佢同大家講提議大家不如配票⋯⋯

佢話既然鬼就已經提名同投咗兩票⋯
咁只要大家⋯
配到啲票剛剛好就可以⋯

而家船上十四人，鬼多一票
即係十五票⋯

如果每人都投自己一票，
就可以知道邊個係鬼架啦⋯
既然鬼有多一票⋯

大家都投自己，
咁照計會知道邊個無投自己，

咁即係無人投票個位⋯就係鬼

但哩個計劃都唔係完美，
哩個計劃係有代價架，
就係要犧牲阿杰自己⋯

因為佢同阿欣係本身已經俾鬼投咗一票，
阿杰一定選擇自己，同埋叫佢老婆投佢，

所以如果計劃成功，
票數應該係每人有一票，
阿杰有三票
鬼無票⋯
咁到時下次投票就可以投鬼⋯
結束哩個可怕遊戲

阿杰講完哩個方案之後，
阿欣喊得好西利⋯

全船人都聽到佢啲叫聲，
阿杰成晚都係到安慰返佢老婆

*錄音結束*

*錄音中*
我⋯見到一個好噁心嘅畫面⋯

其實都唔止見到一次⋯
哩幾日都見到⋯

我見到Amy 哩幾日都向所有男生發姣，
嗲聲嗲氣⋯

佢態度一百八十轉變呀，
同佢之前貴婦性格毒舌性格完全兩回事

講真⋯我見到哩個女仔真係好噁

自從陸太太死個日之後，我更加憎哩個女人仔

哩個女人為咗生存都做得出

*錄音結束*

*錄音中*

全船都聽到阿欣嘅哭聲⋯
佢老公遺願⋯⋯變咗徒勞無功⋯

唉⋯⋯我估再咁落去⋯

我地只有死路一條⋯

而家大家係到互相指摘大家點解唔跟阿杰個方案，投返自己

有時真係幾好笑⋯
見住一班虛偽嘅人為自己辯護

*錄音結束*

*錄音中*

我與外間失去聯絡的六十五天
真係好嬲好嬲呀⋯⋯
正一衰人⋯⋯

唔得對住哩啲人真係唔可以咁斯文⋯

佢正一仆街嚟架

佢明知阿欣已經崩潰咗⋯
一個人坐埋一，二邊架啦

佢條仆街amy竟然坐係到陰陰咀講嘢⋯
起初我以為佢咁好死，
以為佢埋阿欣身邊係為咗安慰佢⋯
我勢都估唔到⋯⋯
佢竟然⋯⋯
佢竟然⋯⋯⋯

佢竟然細細聲講「你不如去死啦」，
佢仲要不停咁講,

我聽完真係無名火起⋯
我一路咁話佢做人洗唔洗咁衰，
咁樣迫死一個人

Amy佢真係好無人性

我真係好嬲呀⋯⋯我好嬲呀

*錄音結束*

*錄音中*
頭先好怪，emily話今晚有嘢同我講⋯
講咩哩？

佢個樣好神色凝重⋯

唔通⋯⋯佢話到啲嘢？

唉⋯我問佢點解唔而家講，
佢話件事唔可以講俾其他人知

我真係好想快啲⋯⋯到個日

*錄音結束*

*錄音中*
下午十一點五十八分，
仲有二分鐘就到⋯⋯
我好想鬼提名邊兩個⋯

好啦⋯⋯搭正啦⋯
個投票器開始公開個提名啦⋯⋯

咪住先？
咩話？

佢有無咁仆街架？
係咪無人性架？

佢提名咗李醫生
仲有佢提名埋小草⋯⋯

哩個投票好好好好好「仆街」⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯

即係話
阿杰係高票比人搞掂
Amy 去死

咁最後有邊d人投番自己？

點解成日出翻同一篇文

今篇語氣好mk

唉。佐治兄
我一直有睇文⋯⋯

但近呢幾期⋯⋯

衰啲講句，咁叫寫文嗎？

你地意見收到⋯或者⋯⋯哩個星期內會完咗個故⋯
我會轉形式⋯

我有太多工作家事煩⋯
我完全駕馭唔到個故

或者用我個方式完咗個故對大家都好

我會寧願你休息一陣再嚟過 都唔好就咁完 會有爛尾feel

完全唔知做乜9

每次都咁，身為你讀者真心激氣。
學其他巴打講，寧願你休息好，再諗點寫，
好過你發悔氣又爛尾
你咁寫文法，客觀咁講，
既唔尊重讀者，

更甚的是，

更唔尊重自己呀！

想講既係，你要休息下無問題，我等得，我尊重作者自由，只要你肯講就得。

但你咁發悔氣完故，我會睇，但我亦會睇你唔起，下次你既故亦唔會有期望咁追

因為你連自己既創作都唔尊重。

寧願巴打搞完家事再作埋個靚故
我係由頭追到落尾架巴打
唔好放棄

樓主出文既速度本身都已經好慢
又成日因爲呢樣個樣出唔到文
仲試過寫寫下唔寫
不如你下次想開故既時候一口氣自己作曬成篇野
再定期up上黎copy and paste算啦
咁樣又唔洗比人chur 讀者睇得開心唔洗等成個禮拜先得一兩篇 質素又有保證，唔會話趕收工

佢全部故都係咁
一開始好正常->寫寫下->生活/工作有事->拖文+亂寫
真心懷疑係咪有寫大綱先開始寫文

咁客觀講句，有時候故事真係有靈性，寫寫下會有更好既小念頭出現，反之亦然，會有bug寫唔到所想既方向。
不過嬲佐治兄既理由，同上一個故一樣，
都係恨鐵不成鋼呀！
其實投票同中途廣納民眾聽意見從來係創作大忌，
會令個故變得四不像。

而家唯有等佐治兄做決擇，無咩我地呢班讀者做到

我好討厭人半途而廢
就算幾爛ga 文
我都會睇落去
我都等得樓主
你唔係咁都放棄呀？

你要休息你可以
只需要你講一句就得
總之加油呀

我決定停一星期文⋯等我再諗點完咗個故佢
而家儲文⋯⋯一次過出

大家俾我休一星期吧

Ok no problem!加油佐治兄！

佐治兄加油 唔好衰收尾啊

出得慢唔緊要
唔好斷就得

唔識堅持就米撚寫故 一啲創作人精神都睇唔到 家庭有事米解決完再寫囉 反正你岀文都咁慢一早等慣 依加話要改劇情想快啲完尾？咁都算完咗自己4年前心願 收皮把啦 早知就唔入泥睇爛尾故

今次寫到小學雞都不如
我係新讀者 開頭真係寫得幾好
但樓主咁寫法 真的不了
希望你好好休息先再繼續

呢篇故整體好吸引 尤其前面好刺激 我好like 呢d 題材 日記性故事 主角咁快死 都好令我深刻 留名追故先

收皮啦 你個性格

等多兩日再鬧 比埋最後一次機會佢
雖然已經失望過好多次

不如咪撚作 講個結局出黎算啦

諗起青衣個故 未追

係咪有時差
你嘅一個星期耐過香港嘅一個星期幾多

等緊睇 出未

不如係到投個票比樓主知道仲有幾多人係等緊故
比d動力樓主
等緊你架樓主
棄故啦屌

樓主已潛

收皮啦，佢個性格

估到

深潛 我屌

又深潛 樓主我屌你老母

嗚嗚我個故啊

有故未？

樓主都幾不負責任架喎
真係有野做咪上一上水講聲要再遲出
想棄，至少都交帶下啦明知仲有咁多人等緊
咁撚樣就算你開新故寫得幾撚好都冇人想睇

佢再棄估，就block user 以後佢啲文，見唔到就唔洗再睇

其實咪話一個星期 真係要打卡咁撚準時第604801秒就要上水

次次都係咁 之前信過幾次都收晒皮 果然今次都唔例外
希望你下次諗清楚先好出故
有頭冇尾根本冇意思

你睇吓佢句一個星期係幾時講先

樓主加油啊～

過左超過七日

佐治兄，文呢？
作定唔作，都俾個交代好咼

頭七都過埋注定見唔返

好後悔幫樓豬搞投票打氣

我地成班又比樓主一鑊蹺起
唔係見個題材咁吸引都廢事追 記得之前出個陣其實已經睇過

*錄音中*

我與外間失去聯絡的六十九天

而家早上，因為支錄音筆失靈源固，
我哩幾日無去記低所有事情⋯

今日下午投票嘅時間，
可能⋯⋯可能今日係我最後一次錄音，

因為我相信哩次我會被投票，
因為如果要係李醫生同我其中一個選擇，
我知佢地一定會投我⋯

投我哩個對船上無作用嘅人

或者⋯⋯哩個係最好嘅結局吧？
我都開始厭倦⋯⋯
厭倦苟且偷生

Emily係我壞錄音筆之前⋯
佢同我講咗真相⋯

哩個實驗真相⋯
而阿泰嘅死⋯
樂樺嘅死都同哩個真相有關，
不過⋯⋯我可以做到啲咩？
船上根本無人信我⋯

雖然⋯⋯哩幾日發生嘅事情，
令到我好憎恨船上所有人⋯

但我亦都慶幸佢地無投小草一票⋯

我好希望⋯⋯
我係哩個船上最後一個犧牲者⋯

其實，我自從小草件事，
大家都知道end game 個方法⋯

但奈何⋯⋯大家無去做⋯
我就算點同大家講⋯
大家都反駁返我⋯

呼⋯⋯就嚟到十二點⋯⋯

投票嘅時間⋯⋯

最後結係點？我最後天堂會唔會見到阿泰？

*錄音結束*

我與外間失去聯絡的七十天，

今日⋯Lulu姐姐同其他哥哥姐姐一樣唔見晒，
我問咗家姐⋯佢話姐姐同其他人一樣，
被人救走咗⋯

咁幾時到我地俾人救？
小草好驚⋯真係好驚⋯

我仲記得姐姐⋯
同小草我講過，
佢叫勤力啲寫日記⋯佢話等佢返嚟睇架⋯
仲有今日應該係第七十日⋯
Lulu姐姐每日都有數住⋯我都要學Lulu姐姐先

小草知道架啦⋯
小草會聽Lulu姐姐話
今日起會學姐姐好好記低所有嘢⋯

我會等Lulu姐姐返嚟睇

家姐同咗小草講咗好多嘢，
佢教小草唔好信人⋯⋯
唔好同其他人講嘢⋯

今日啲哥哥姐姐唔知為咗啲咩嘈交⋯
我聽到佢地話咩嘢唔想再投票⋯
投票？哥哥姐姐究竟講緊啲咩？
小草聽唔明！
仲有堅叔叔提議再去⋯第二架船⋯
但哥哥姐姐都好似好反對佢咁⋯
點解嘅？

仲有我見到Amy姐姐同李醫生叔叔一齊入咗男廁⋯

點解會咁？姐姐點解會入男廁？唔通姐姐唔識分男廁同女廁？

仲有家姐有啲怪⋯佢拎咗黃伯伯個手機左按右按⋯

我問家姐係到做咩⋯
佢不但無理小草⋯

佢仲好惡咁話返小草我⋯

嗚嗚⋯⋯我未見過咁惡嘅家姐架

小草好怕呀

我與外間失去聯絡的七十一天，

小草係咪做錯嘢？
家姐點解今日咁惡？

我只不過記錯講兩個號碼，
小草只不過按錯兩個號碼啫⋯

家姐好惡咁話我⋯
我好驚哩個家姐⋯

小草之前好乖都按得岩號碼，
只不過小草按錯一次，
家姐就咁惡話小草⋯⋯

嗚嗚⋯⋯

一定係黃伯伯部電話⋯
令到姐姐變晒成個人⋯⋯

小草今晚一定會睇下黃伯伯電話有咩，

仲有身邊啲人都望住進仔哥哥同埋虎平伯伯⋯⋯
究竟發生咩事？
仲有小草發現一件怪事⋯

就係每次小草按完啲號碼，
哩到啲氣氛就好奇怪⋯

究竟點解會咁嘅？

今日進仔哥哥同家姐傾咗好耐計⋯
我未見過進仔哥哥個神色咁嚴峻

我與外間失去聯絡的七十二天，

今日，小草好叻叻⋯
係家姐個書包到偷咗個電話，
哼⋯⋯
一家係黃伯伯話小草唔乖⋯
發個信息話小草唔乖，
家姐先會咁惡話小草

哼哼⋯⋯等小草睇下黃伯伯個電話講咗啲咩，
不過黃伯伯個電話好怪，
小草唔係好識用⋯
小草未見過哩啲電話，
點解黃伯伯會用哩啲電話，咁怪嘅

我係入面見到黃伯伯啲信息，
佢入面好怪⋯
黑白架⋯

仲有啲信息叫sms,
同小草個啲唔一樣⋯

小草要學Lulu姐姐同埋阿泰哥哥一樣將啲嘢抄低先，等小草將黃伯伯哩幾日信息記低先

黃伯伯電話一星期前發出：⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯

係到講返聲對唔住，
在此多謝tg留過言俾我嘅讀者，
令你失望唔好意思，
不過都係你個留言令我振作返，
知你無a/c..不過希望你仲有追仲有睇

籍口唔多講⋯⋯我會打落去

嘩終於有文

女主死了

但係點解又將發生咩事收埋

好谷住谷住囉

痴撚線lulu都死埋
樓主比人屌到嬲嬲地 寫死埋女主

細路女咁成熟

個故幾時完

留名追故先 用小朋友角度去睇呢件慘劇幾好 不過之後d 內容應該會好含糊 直到小草出意外 轉人寫為止

係唔係因為個次投票係小草同醫生
女主角睇唔過眼屌9班仆街做咩唔用end game 投票法
之後比人鎖定目標

無限extend⋯⋯半棄定先

心已灰

唔係想屌你 但你又轉另一個角色去描述個故好難代入啫

每次接近真相就死，咁就拖到 100日啦

硬係唔講真相，咁佢錄音黎把撚呀？

咪咁衰篤爆人啦
同一條橋用兩次，應該真係無貨先咁做

唔怪之得
樓主要寫呢個題材
就係因為自己會同外界失去聯絡

個結局係 我與外間失去聯絡

所以樓主深潛

快出救老母

呢個故由3月22日開始寫，到而家已經過咗78日，果然俾我講中 個故最後應該會過埋現實時間一百日都完到

但都繼續支持樓主完埋個故佢 希望可以俾咁多個一直追故嘅讀者交代，我地都想知個真相好耐

因為樓主呢個故而去睇埋青衣故
發現青衣故個陣啲人都一路睇一路鬧下咁
樓主加油，希望睇到你完故

人呢

小草：大話精哥哥！嬲死你

其實我覺得寫死個主角
用第二個角色繼續寫落去冇咩問題丫
寫故就係多方面嘗試
用另一個角色既視角又可以了解到之前既盲點啫

anyway 樓主加油

真係又失蹤

俾D空間佢啦

又一個星期無通知失蹤

作者第36日已經病死 小草接手所以慢好多

我與外間失去聯絡第七十三天。

今日，我無意中想起已經三天沒有追樓主的故，於是馬上打開手機上的連登app，打開已經留名很久的故...

我滿心期盼地按入樓主的post，瞬速向下滑，期望能夠看到樓主的新文...然而，我期待的畫面並沒有出現。

看來樓主已經被肢解了。

黃伯伯電話一星期前發出：

黃伯伯：你還在嗎？

女兒：⋯⋯⋯你是誰？

黃伯伯：我是黃伯伯

女兒：⋯⋯⋯你不是⋯⋯黃伯伯應該不在

黃伯伯：⋯⋯⋯那麼你都不是他女兒吧？

女兒：⋯⋯你是誰？

黃伯伯：你是公司人員吧？你應該take over咗個電話？

女兒：⋯⋯係⋯你是？

黃伯伯：你幾時救返我地出嚟？

女兒：⋯⋯你究竟是誰？你知道了所有嘢？

黃伯伯：喂⋯⋯你答我呀！幾時救我地？
我地唔想再玩個遊戲⋯⋯

黃伯伯：幾時救我？答我呀⋯⋯⋯

*你所有信息由於網絡關係，不能送出*

小草⋯好叻咁記低晒所有嘢⋯⋯
但小草睇唔明佢地對話⋯
點解黃伯伯電話出現小草睇唔明嘅嘢？

其實除咗黃伯伯個電話⋯

我仲發現到好多嘢⋯

我發現家姐有幾分文件⋯
係家姐做嘢筆記⋯

但家姐寫得太多英文字⋯
小草睇唔明⋯

同埋家姐有一個黑色盒子⋯

究竟係咩嚟？

我與外間失去聯絡的七十七天，

今日七十七天⋯⋯應該係七十七天⋯

小草哩幾日都無寫日記⋯
小草唔係偷懶⋯
只不過係家姐唔俾我寫⋯

嗚嗚⋯
哩幾日哥哥⋯姐姐都好似針對小草咁⋯

話小草害死好多人⋯
仲有好多人想打家姐⋯同埋我
只不過李醫生出手阻止⋯

今日家姐抱住小草⋯佢講咗啲嘢⋯⋯
佢叫小草唔好驚⋯

佢話小草一陣會好痛⋯
但只會一陣架咋⋯

我聽唔明家姐講咩⋯
我唔明白⋯⋯

究竟發生咩事？小草好驚⋯
小草一陣會好痛？點解呀？咩意思？

家姐喊咗兩日⋯⋯
佢哩兩日都抱住小草⋯

究竟家姐突然對小草咁樣？
究竟咩事？

我與外間失去聯絡的九十七天，
*錄音中*

離end game 嘅時候已經過咗二十日，
好遺憾⋯⋯所有人⋯⋯
已經離去⋯只剩返我一個⋯

哩二十日⋯漫長又恐怖⋯
發生咗好多事⋯
事情我不能一一盡錄⋯

我係前天，
做了一樣傷天害理的事情，
我⋯⋯我⋯⋯將所有人毒死⋯

我從醫三十多年⋯
我未曾害死過任何一個人⋯

但我⋯⋯係七天前竟然做咗一件無人性嘅事⋯
我唔係為自己搵籍口⋯但⋯⋯

但我想講我真係迫不得己，
根本唔係佢地死⋯就係我亡⋯

由end game第一日開始，
由佢地吃下那個小妹妹身體，
由船上失去電力一刻
佢地就開始失去常性，

船上所有男生根本瘋狂起來⋯
日子一天一天嘅過去，
佢地漸漸由希望到絕望到崩潰，

佢地亦慢慢對已經對船上嘅腐爛發臭嘅腐肉失去興趣，

佢地竟然將一個又一個女生，
紮起來⋯
佢地每天一片一片咁將佢地啲肉割下來，
直至那位女生死亡為止⋯

殘忍⋯⋯船上所有男生已失去人性，
或者⋯又唔可以全怪責佢地⋯

因為⋯⋯我都係其中一員，
我亦都唔知點解我都會變成咁，
因為長期食人肉改變咗我？定係啲咩？
我唔知道⋯
我只係知道由食細路女身體個一刻之後，
我身體同心理就出現咗微妙嘅變化

哩二十日，女生慘叫嚎叫都傳成個船倉，
但我地⋯⋯完全無理會過佢地⋯⋯

直至⋯⋯直至所有女性死去⋯
我地互相殘殺⋯

我已經唔係好記得哩幾日發生咩事⋯
我只餘下少量記憶⋯
我只記得我曾經俾人毒打⋯

而我最深刻記憶，
就係自己前晚係各人啲水落毒⋯
我將所有人毒死咗⋯

呀⋯我而家個頭好痛⋯
我剩係知我而家嘅右手⋯⋯
同我身體分離⋯

點解分離？我唔記得⋯
我最後記憶已經係落毒嘅一刻⋯

而我隻右手分離咗幾多日⋯我唔知⋯我唔記得⋯
但我⋯⋯睇我右手腐爛程度⋯
我相信⋯⋯⋯⋯有兩日以上⋯

而家哩個情況⋯
完全違背我所有醫學知識，
按道理⋯⋯我已經唔係哩個世上⋯

但⋯我偏偏仲生存緊⋯
究竟發生咗咩事？

有文了

我知你想快快完左佢

但可否解釋發生咩事

我與外間失去聯絡的九十八天，

*錄音中*
屌⋯⋯
究竟咩事⋯⋯

我頭先⋯⋯
我頭先⋯⋯⋯
竟然活生生咁食咗一具屍體內臟⋯

我頭先回過神過嚟⋯先發現自己滿口鮮血

我係Emily,
部手提電腦發現咗一個好重要嘅信息，
檔案入面有個寫住黑盒嘅檔案⋯
而哩個檔案係小妹妹死後嘅第二日嘅檔案，
亦即係emily自殺嘅前二日，

呀⋯

*沙沙*

男聲：而家發生咗咩事？

女聲：發生咗好多事，
而家第幾日？七十六？七十七？七十八？

男聲：七十八日！

女聲：呼⋯⋯而家哩到end咗game,
究竟幾時可以完咗個計劃？
公司唔係講咗end game可以逃離哩到咩？

男聲：⋯⋯⋯未得住⋯⋯

女聲：咩話？未得住？你地唔係應承咗咩？
出爾反爾？我個仔就出世啦

男聲：唔好意思⋯個研究計劃仲要進行⋯

女聲：仲要進行？唔係已經完成啦咩？
我地研究目的唔係只係研究人生咩？
公司仲要研究啲咩？

男聲：你知道你自己間公司係做咩架！
人性從來都唔係哩個實驗目的⋯
只不過係其中一個目的⋯

女聲：咩話？

男聲：我地公司生物科技研究架⋯
你都知架

女聲：⋯⋯你地唔係⋯⋯唔係掛？

男聲：請你好好忍耐⋯
一百天⋯等多一百天⋯
個實驗仲未可以完⋯
請你好好做好研究紀錄嘅工作⋯

女聲：喂！唔係呀麻？你地出爾反爾？
咁研究目的係咩？點先可以完？

男聲：⋯⋯好啦⋯我都唔瞞你⋯
等我講返俾你聽個目的⋯

男聲：我地研究目的⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯，

要揭曉了嗎...？

我我我我我我我我我我

我撚完未

嘩究竟講緊乜 愈後愈1999

我睇得明喎 可能係我問題啦

我覺得後段入得好快 瞬間死剩一人 可能d 讀者話太拖 不過可以想像去到後期 d人覺得活著比死更難受 好人性嘅慘劇 對我嚟講 反而重拾番之前嘅刺激 留名追故先

終於追到live
見到又出現青衣故爛尾情況真係火都嚟
好彩好快就正常返，希望結局可以救全家

小草哩幾日都無寫日記⋯
小草唔係偷懶⋯
只不過係家姐唔俾我寫⋯

睇到呢句笑左出聲

等咁耐竟然爛尾⋯

97 日死剩李醫生
98 日嗰個邊個嚟？

都係李醫生

我想知邊個係鬼

無啦啦寫死lulu
又無啦啦冚船死曬
但係又唔講點解

樓主你執撚咗個故啦
等我仲以為你會寫返好個故

樓主與外間失去聯絡一百天

個感覺好似你唔想再寫落去 一野skip左20日
Skip左5分之1既故，我覺得有啲多。
本身好睇好你個故架，但你結尾咁樣收故，勁失望。

題材真係幾好，好可惜你無心寫落去。
本身日日追你故，睇下你出故未，到依家你都無心寫，我個追故癮都無哂咁制。

佢上次青衣都係咁樣突然加速

以後佢啲故可以唔洗睇

呢條友真係屌佢老母on99 米撚開po岀文啦垃圾

加油啊支持你～ 相信你可以寫到好嘅結局～
慢慢嚟

Anyway，大家意見睇晒，
我認我自己有脾氣想完個故，
不過有時真係無靈感，
我決定重寫個結局..由Lulu個死個部分寫起⋯（我認我發脾氣寫死咗個故，攪到無位走）

即係六十九天再寫起
Anyway,大家點嬲我都好⋯睇唔睇落去都好，
我決定都會重寫⋯

用一星期，盡量重組返所有故事

P.S我知留言大家會又罵我⋯
我知我對唔住大家，
有時我知大家好憎我，
但有時我真係有付出過⋯

同埋令我的起心肝係tg/留言，
仲支持我嘅人⋯

知大家唔信我⋯
不過，想講多次⋯

俾返少少空間我⋯
無必要去到咁盡⋯

睇埋我重寫先用大絕

感謝

等睇好結局

六十五天重寫至岩

加油捱埋落去呀

唔明你發咩脾氣喎
你上次話俾一個星期你 好咁咪俾囉
之後一個星期過咗你都無出文 啲人都無話講啲真係好難聽嘅嘢鬧你
之後你出返嚟 寫撚到一pet屎咁 啲人先開始鬧你
咁你仲想點？
我知你無收錢 唔係老奉要寫故俾我哋睇
咁但係你做人都百啲責任心呀
你咁樣對唔對得住一直追你個故嘅人呀？

我收到我明白，
我想俾多次機會我重修嘅結尾⋯
有時靈感真係寫唔到，
你要怪就怪我⋯逃避⋯

再講多次sorry

等睇文

每次都重複出現呢個情況

呢套嘢前期真係好吸引 令我睇到手機無電 番公司差電再睇 最深刻果陣有投票 我都覺得由65日重寫最好 無謂浪費好嘅題材

我係Emily,
部手提電腦發現咗一個好重要嘅信息，
檔案入面有個寫住黑盒嘅檔案⋯
而哩個檔案係小妹妹死後嘅第二日嘅檔案，
亦即係emily自殺嘅前二日，
唔知係我睇唔明定點

呢段真係完全唔撚知做乜

唉屌。加油喇。見你寫到咁真係有啲登個故唔抵，你寫野唔差，有自己風格，青衣故好高汁，呢個故題材都好好。慢慢黎，唔好比佢爛，始終都係你心血。唔得閒，冇靈感既咪抖下囉，你上黎講聲我相信大家都比時間你同支持你。

睇文我理解成
當小草比班友投票投死成食物時
班人開始失去理智

而係7x 日，即小草死後2日佢家姐自殺
過多n 日無電，d 人short 曬
到結尾97日 李醫生半回復理智
98日 就？？？家姐復活？定以另一個形式（喪屍？）復活？

要睇樓主點寫啦而家

應該係「我喺Emily部手提電腦...」
仲係醫生視角
睇咗幾次覺得咁樣比較合理

我都係咁理解

對你啲故真係冇信心

成q日都重寫，上次青衣故又係
其實你有冇諗過諗下大綱先落筆呢？重寫左之後如果有唔係追開嘅人入黎睇又睇到亂哂
樓主如果有下次真係唔該你諗清楚自己想點先，同埋咪撚再人間蒸發又唔出聲

好多個我字

結局 主角瞓醒 原來只係發咗一場夢 夠鐘換衫返工 完

食屎啦垃圾 要棄故米講囉 正廢柴

俾多次機會佢
一星期後再入過嚟睇
樓主記得唔夠時間要出聲，唔好又要人屌一輪先出聲

*錄音中*

我與外間失去聯絡的六十五天

好好先生阿杰嘅離去，
船上就好似⋯⋯少咗一樣凝聚力，
阿杰一向都係一個「隊長嘅角色」⋯
但少咗佢⋯
成船人就好似少咗凝聚力⋯
大家都不知所措

而阿杰嘅離開⋯最大打擊都係阿欣⋯
哭得死去活來，正正係佢寫照⋯

而令我最嬲嘅就係⋯
Amy⋯⋯不斷教唆佢自殺⋯
究竟哩個女人咩構造？
點解可以咁仆街？

*錄音結束*

*錄音中*
而家下午五點，
頭先emily個樣好神色凝重⋯
佢話佢夜晚有嘢同我講

佢話佢發現咗啲嘢⋯
究竟係咩哩？

*錄音結束*

*錄音中*
晚上十一點正，
有重大發現⋯
Emily同我講⋯⋯

佢話每晚十點半⋯
都聽到船長個通訊器有反應⋯

而頭先我亦聽到個通訊器有人聲⋯

但啲聲好似好遠好遠咁⋯
不過我聽唔清楚通訊器嘅聲⋯

只係聽到一啲好零碎嘅人聲⋯

而且人聲只持續半小時，

而聽返emily講⋯
佢話佢發現哩種情況已經三日⋯

究竟⋯⋯⋯啲人聲係邊傳嚟？
船外面？定係對面架船傳出嚟？

另外⋯第二輪投票出咗嚟⋯
小草⋯阿杰老婆阿欣

哩次投票好明顯針著阿欣而嚟

而望到阿欣個表情⋯
佢反而係開心⋯

睇嚟⋯⋯佢都想接受哩個結果

*錄音結束*

*錄音中*

我與外間失去聯絡的六十六天

阿emily今日佢話身體有少少唔舒服⋯
我發現佢今日體溫極高⋯

李醫生話佢⋯有輕微發燒跡象⋯
同埋少少發燒⋯

最令我驚訝仲有一樣嘢⋯
佢右手紅腥得好緊要⋯

而且出現咗一點又一點嘅紅斑⋯

船上啲人猜測⋯會唔會係食人後嘅反應⋯
呼⋯⋯希望大家都估錯啦

*錄音結束*

*錄音中*
而家係晚上十點二十九分，
由於emily發燒關係，
所以今晚只有我一個呆住通訊器面前

究竟會唔會如emily所講一樣，
個通訊唔會出現？

*咇⋯⋯⋯*

而家三十分⋯個通訊器真係同emily所講一樣⋯真係有反應⋯而且我聽到啲人聲

等我試下⋯可唔可以同對面聯絡

Calling...
Calling....

*咇———*
*咇————*

男聲：喂？
Lulu:係咪有人？
男聲：喂！？
Lulu:係咪救援隊？
男聲：救援隊？
Lulu:你係咪救援隊？
男聲：你係？
Lulu:我地架船失聯⋯⋯你地係咪救援隊？我地失蹤咗⋯救我地呀
男聲：失聯？喂！
你地係咪同我一樣都係失聯？
Lulu:咩話？你地都係失聯？
男聲：係呀！我地都失聯咗好多日⋯我地都等緊救援隊⋯⋯但好多日都無反應！
Lulu:下？你地都失聯咗好多日？你地知唔知你地位置係邊？
男聲：我都唔知我自己位置係邊⋯
我剩係知我失聯咗幾十日，你地哩？失聯咗幾多日？
Lulu:我地失聯咗六十六日！
男聲：咩話六十六日？咁耐？仲未有有人救？
Lulu:未呀⋯我仲以為你地係救援隊呀
男聲：我同你同一種諗法⋯我都以為你係救援隊⋯唉⋯⋯
Lulu:你地係咪我地附近架船？
男聲：附近？我地附近無船⋯
Lulu:下？唔係掛？咁你係邊？你地又係香港架船？
男聲：係呀⋯你地都係？
Lulu:係呀⋯我都係香港架船⋯
男聲：⋯⋯下？而家香港有兩架船失聯
Lulu:可能唔止⋯⋯
男聲：你地個邊咩情況？
Lulu：我地而家死咗差唔多半數人⋯⋯你地哩？
男聲：我地個邊好啲⋯無死咁多⋯你地個邊船長點？有無搵到坐標？
Lulu:我地哩邊個船長唔係到⋯另外我想問⋯有無曾經有消防員嚟過你個邊？
男聲：無⋯⋯無人過嚟⋯我個邊有船長⋯
但我覺得佢有啲啲古怪
Lulu:古怪？
男聲：咁你個邊嘅船長哩？仲係咪到？
Lulu:我個邊船長⋯自殺死咗⋯!
你地個船長有咩古怪?
男聲：我都未知⋯但佢神情好怪⋯
你話你個邊船長死咗？
Lulu:係⋯我地而家好無助
男聲：我地哩邊都係⋯⋯
*咇⋯⋯⋯*
男聲：你個邊係咪有干擾？
*咇———*
Lulu:有可能⋯有可能夠鐘
男聲：夠鐘？咩意思？
Lulu:我都唔清楚嘅狀況，
我只知一樣嘢⋯十點至十點半⋯我只係可以係哩啲時間收到信號
Lulu:或者哩啲時間哩邊先最少干擾⋯
不如咁啦⋯我約你聽晚再通訊⋯
男聲：好⋯我都係哩段時間先可以偷偷用哩個通訊器
*錄音結束*

*錄音中*

我與外間失去聯絡的六十七天

早試十點鐘，
Emily身體未有好轉⋯
我而家都幾擔心佢情況⋯

呼⋯今日吹咗一陣風⋯
大家係夾板分派物資嘅時候⋯

有幾個人都提議投阿欣⋯

而最「落力」拉票就係Amy..
哩個臭八婆⋯
佢簡直想置阿欣死地⋯

仲有⋯我無同任何一個人講過我尋日發生咩事⋯

或者就算佢地知道世界原來仲有人失聯都無用，俾佢地知道我唔敢想像之後大家會點⋯

仲有一樣嘢，其實尋晚好想問個男仔有無同我一樣情況⋯人食人⋯⋯或者⋯有哩個投票遊戲，不過我都係唔敢⋯因為我根本唔知對面個身份⋯⋯或者佢地係政府人員或者係公司啲人⋯
都係嚟試探我地⋯
如果萬一係政府⋯我地就大獲⋯我地人食人始終都係犯法⋯就算被救我地都可能負上刑責⋯

不過話時話⋯尋晚通訊器男仔把聲⋯
有少少似阿泰把聲⋯

唉⋯⋯但我都估我錯覺⋯哩個人根本無可能係阿泰

*錄音結束*

*錄音中*
而家晚上十點廿九分⋯
又到連聯同命相連嘅苦主嘅時候啦⋯
唔知今次連唔連到

*咇————*
睇嚟今次連到啦又⋯

*咇———*
男聲：喂喂！係咪到？
Lulu:我係到⋯好在仲同係聯絡到⋯好好彩
男聲：你講咗⋯我想講嘅嘢
男聲：係呀⋯我尋晚有個諗法⋯
Lulu:咩諗法？
男聲：我有個方法⋯不過都唔知可唔可以係方法⋯但我哩個諗法⋯可能有機會可以逃出哩架船
Lulu:咩方法？可以逃離哩到？
男聲：係呀⋯⋯但哩個方法要你協助
Lulu:好⋯⋯你講啦
男聲：個方法就係⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯

重寫結局⋯⋯盡力救返個故當中⋯

知道會令到新讀者追得有啲苦⋯

我遲下或者會開新post接返個故⋯等大家易過返啲

樓主加油

個故似翻啲樣

見到有心想救返

失聯 支那term

屌少你一次 加油 唔好再爛尾 記住岀文

正咗好多
加油

佐治兄
唔好講到為我地救返個故咁
個故你既，你係為自己創作既故負緊責任。
預左俾人負評
但係你下次寫故我真係唔再追，直至你完左故/態度有改善先再考慮追。

由青衣睇到你而家，我由對你有希望，再鼓勵，到你一次再一次唔守承諾咁推反我都無所謂，當你起初寫作有問題。

到今次你講到幾年前既心願，以為你有態度改善，終於明白寫作係乜，再追。

點知又係問人點寫又係拖稿又係發脾氣寫死個故。

身為半個創作人
你對得住你寫既角色？
你對得住本身為你護航既讀者？

講真，你真係要從你寫作既態度改起
如果你真係好似你同我講過咁咁喜愛寫作既話。

如果你仲未知點解你要重寫結局，點解啲讀者咁嬲⋯⋯
你唔配寫作創作。

我會繼續追，唔會再講你好定唔好，希望今次真係會寫返你既水準。我今次係最後一次相信你會寫返好個故。

以上。

同感

打咁大段野做mud9

同意上面巴打

的確係既 佐治兄都接收唔到㗎啦
浪費咗打嗰位巴打既心機

你真陰公，咁快live

重追真係無動力 等你結局算

咪再講埋d灰心野啦 支持下樓主出埋佢啦
我想知係咪變喪屍

駁埋青衣個故？

*錄音中*

我與外間失去聯絡的六十七天

早試十點鐘，
Emily身體未有好轉⋯
我而家都幾擔心佢情況⋯

大家係夾板分派物資嘅時候⋯
有幾個人都提議投阿欣⋯

而最「落力」拉票就係Amy..
哩個臭八婆⋯
佢簡直想置阿欣死地⋯

仲有⋯我無同任何一個人講過我尋日發生咩事⋯

或者就算佢地知道世界原來仲有人失聯都無用，俾佢地知道我唔敢想像之後大家會點⋯

仲有一樣嘢，其實尋晚好想問個男仔有無同我一樣情況⋯人食人⋯⋯或者⋯有哩個投票遊戲，不過我都係唔敢⋯因為我根本唔知對面個身份⋯⋯或者佢地係政府人員或者係公司啲人⋯
都係嚟試探我地⋯
如果萬一係政府⋯我地就大獲⋯我地人食人始終都係犯法⋯就算被救我地都可能負上刑責⋯

不過話時話⋯尋晚通訊器男仔把聲⋯
有少少似阿泰把聲⋯

唉⋯⋯但我都估我錯覺⋯哩個人根本無可能係阿泰

*錄音結束*

*錄音中*
而家晚上十點廿九分⋯
又到連聯同命相連嘅苦主嘅時候啦⋯
唔知今次連唔連到

*咇————*
睇嚟今次連到啦又⋯

*咇———*
男聲：喂喂！係咪到？
Lulu:我係到⋯好在仲同係聯絡到⋯好好彩
男聲：你講咗⋯我想講嘅嘢
男聲：係呀⋯我尋晚有個諗法⋯
Lulu:咩諗法？
男聲：我有個方法⋯不過都唔知可唔可以係方法⋯但我哩個諗法⋯可能有機會可以逃出哩架船
Lulu:咩方法？可以逃離哩到？
男聲：係呀⋯⋯但哩個方法要你協助
Lulu:好⋯⋯你講啦
男聲：我地一樣與外間失去聯絡，
証明件事唔係巧合，
船上一定有啲証據，
只要我地搵到証據大家都吻合
Lulu:証據？
我哩六十幾日都嘗試搵過⋯⋯
但一啲重要証據都搵唔到⋯
只係知道哩次係同一個實驗有關
男聲：實驗？咩實驗？
Lulu:同哩到啲人傾過⋯
懷疑哩到進行緊一個人性實驗
男聲：實驗？咪住先⋯⋯你話實驗？
我都好似聽船上啲人講過下⋯
佢地都有咁嘅懷疑過
Lulu:咁巧合？！
男聲：頂⋯⋯⋯
Lulu:發生咩事？
男聲：無嘢⋯我隻手之前受咗傷，
所以我唔少心打爛咗個玻璃杯⋯
Lulu:你有無事？
男聲：無⋯⋯不過𠝹到隻手⋯
Lulu:好好睇住個傷口⋯我曾經有一個「朋友」因傷口感染而令到佢唔係到⋯
唉
男聲：傷口感染？唔係掛？
Lulu:所以你要小心啲
男聲：我會小心啲⋯唉⋯而家流到船長檯都係血⋯我唔講住，聽日先同你聯絡⋯我整下個傷口先
Lulu:好呀⋯大家今日盡量搵下啲證據⋯睇下有無咩嘢大家係吻合

*錄音中*

我與外間失去聯絡的六十八天

早上十一點正，
我好驚訝⋯
發現船長室通訊器前面張檯有一大攤血跡⋯
一攤乾咗好耐嘅血跡

我幾肯定⋯哩攤血係我尋晚未見過⋯
點解會突然出現？

究竟係我之前唔留意，定係突然間出現

而且哩攤血好古怪⋯好似乾咗好耐⋯

但點解我一路以嚟都唔察覺到？
我縱係覺得哩攤血有啲古怪

而今日emily依然身體不適⋯
一個人坐在船上嘅另一邊⋯

而就嚟又到投票嘅時間⋯
但船上所有人俾我一種感覺，
就好似對投票麻木，

無再討論點去投票⋯
無人再關心大家將會投邊個，

而被提名者都好似唔理會唔關心個結果，
個感覺就好似唔反抗一樣

船上其他人就好似只要今次唔係提名我
，投邊個都無所謂

講真，我望到佢地啲眼神，
佢地好似漸漸失去咗求生意志

*錄音結束*

*錄音中*

既如大家所料⋯
阿欣成為咗幸運兒

佢⋯好似一早預咗自己幸運兒⋯
一早合起雙眼等待公怖結果一刻

而我開始對眼前所見所聞都開始麻木晒

*錄音結束*

*錄音中*

又就嚟到十點半⋯
又要嘗試連去船上嘅另一邊⋯
其實我都唔知幾時會中斷聯絡
亦唔知會唔會因為佢而搵到方法逃出哩到，
講真話呀，我覺得哩個機會微乎其微⋯

我只求搵到真相咋

*咇——*
Lulu:calling

Lulu:calling....

男聲：喂喂喂⋯係咪另外一邊？

Lulu:嚇死⋯我幾驚同你失去聯絡

男聲：其實我都驚有咁嘅情況

Lulu:點呀？你傷口好返啲未？

男聲：未⋯仲有少少惡化跡象
不過我估佢會自然好返掛

Lulu:你睇下有無啲咩情況⋯可以消毒

男聲：我會架啦⋯⋯
唔好講我傷口住⋯你哩⋯
你今日有無搵到咩證據？

Lulu:我搵過⋯但無咩發現⋯你哩⋯有無搵到咩證據？

男聲：我？證據就無⋯但等見到⋯船長有啲古古怪怪⋯

Lulu:古怪？有咩嘢古怪？

男聲：尋晚三點幾，
見到個女乘客同船長傾計⋯
佢地傾咗好耐，好似好激動，
我匿咗一，二邊聽到啲嘢

Lulu:聽到啲咩？

男聲：聽到佢地講咩一百天⋯
咩嘢「點解要咁樣行」，咩嘢「真係要投票」，咩嘢「就算咁公司都要一百天先救援」，咩嘢「仲係咪實驗」，
其實我當時都好遠聽唔到好清楚，唉⋯

男聲：究竟公司係咩意思？一百天先可以救援？我怕船上啲人會崩潰

Lulu:下？你⋯⋯聽到啲嘢同我情況有啲似

男聲：下？真係架？

Lulu:你個啲關鍵字我哩邊都聽過⋯咗會唔會個女乘客其他實就係公司職員？

男聲：點解你覺得唔係船長？

Lulu:因為我之前聽過錄音⋯我個邊船長似唔知情⋯如果你個邊都同我一樣係實驗⋯
咁我個邊船長似唔知情⋯

而你個邊個女仔就有古怪⋯
佢絕對有機會係公司職員⋯

但你千其唔好踢爆佢住⋯

我都曾經懷疑過有人知道真相，
而俾個職員暗中毒殺死咗⋯

男聲：唔係掛？咁而家⋯點算好？

Lulu:總言之你個邊唔好輕舉妄動先⋯你觀察多一，二日⋯我都唔想你有事⋯

仲有船上所有人都唔好信

男聲：我知道架啦

Lulu:仲有呀⋯你睇下個到有無咩消炎物品⋯可以消炎⋯我唔想你個傷口會引自你大病，你個邊有無醫生或者消炎藥

男聲：我哩邊都有醫生，但問過佢無哩啲藥物，唉

Lulu:你個邊又有醫生？你同我個邊咁似嘅？
情況真係一樣咁制⋯

男聲：而家你覺得我同你應該點做？

Lulu:我覺得你應該觀察個女乘客，係佢身邊拎多啲證據先踢爆佢，而家你突然踢爆會好危險，
你要多啲證據先可以令船上所有人信服你

男聲：我踢爆咗之後又點？可以逃走？

Lulu:至少你捉到佢⋯你會改變到個狀況⋯知道真相⋯如果你好似我哩邊實施咗下一個實驗，
你就無得回頭⋯船上啲人會崩潰⋯

男聲：睇嚟你個邊⋯⋯嚴峻過我哩邊好多

Lulu:係⋯⋯我哩到啲人差唔多崩潰，我都怕有哩一日

男聲：我會盡力搵到真相⋯而我都希望搵到真相之後⋯可以幫到你個邊⋯

Lulu:如果你知道真相，又真係令到船上人信服你⋯我覺得你會有機會逃離哩到⋯不過大家都係見步行步⋯你個邊都仲係三十幾日啫

男聲：希望啦⋯其實識你咁耐都唔知你叫咩名？我叫阿泰⋯你叫咩名？

Lulu：阿泰？你叫阿泰？

男聲：做咩咁驚訝？

Lulu:無⋯⋯我男朋友都係叫阿泰⋯所以我覺得驚訝⋯

男聲：你叫咩名其實？

Lulu:我叫Lulu ..

男聲：下？

男聲：你叫Lulu?真係架？

Lulu:做咩？

男聲：我識到個女仔都叫Lulu

Lulu:..........

Lulu:咪住先⋯⋯你介唔介意我問你一個問題？

男聲：你問啦！

Lulu:你係咪姓「左」

男聲：下？你點知架！？你係邊個？

Lulu:左梓泰？

男聲：喂！你究竟係邊個？你點解知我全名⋯⋯⋯

*咇———*
*干擾聲*

*錄音結束*

睇撚完 5月24號囉 駛唔駛cap埋圖？
上面屌樓主條友就6月1號出post 駛唔駛cap埋圖？
係你唔識數手指定一星期就要嚴格定義係60480秒？
我有屌撚錯條契弟？

你的名字咁撚樣

變咗穿越時空咁喎，又唔錯

加油作者

叫做連接返前主角阿泰
有諗頭

好得

你自己都話5月24同6月1 過撚咗7日啦 柒撚夠未
而且樓上個巴打都係話叫佢有啲交帶 唔明你屌乜

繼續留名追故 估唔到玩科幻元素
雖然我覺得無會寫實d 不過都期待續後發展

複製人

「其實咪話一個星期 真係要打卡咁撚準時第604801秒就要上水」

盲撚咗？

番工都唔見咁撚準時 上網就遲一秒都要屌柒人
閱讀理解0分仲要cap埋圖嚟話俾人知

呢個都有機

依家出得慢唔緊要，見到作者好努力去改變去修正
無論如何都會繼續支持你

寫樓主自己話一星期 你數撚吓日歷佢遲幾多日啦 唔出文唔係問題 上面個巴打係話佢冇交帶啊 傻閪

其實可唔唔好再為哩啲嘈⋯

大家要屌就屌咗⋯
我亦都知錯⋯
我覺得夠架啦⋯

我唔想大家再為我而嘈交⋯
好好地追故可以⋯

如果大家再嘈落去都係意思⋯

有進步

我字嘅句子少過一半

叫完人唔好嗌交之後都係冇文岀

加油 我無棄故咖！

support, 加油呀!仲有人睇嫁，唔好放棄

你冇棄故但樓主準備棄故

變左平行時空。。

等緊，無棄故

唔會嘅！我信佢

我與外間失去聯絡的六十九天

而家係早上九點鐘，
我不斷係到諗，
究竟尋晚個一個係咪阿泰？

如果唔係
點解佢會同佢同名同姓？

世界有咁巧合事情？

一諗到哩到，
個心就好似離一離嘅感覺⋯跳得特別快嘅感覺，
而且仲有一陣又一陣不安感湧上心頭⋯
好難受

我問咗自己幾個問題，
如果真係連繫到三十幾日前嘅阿泰？
咁會唔會有機會救得返佢？

講真，
我好掛住佢呀⋯
我好希望佢返嚟我身邊呀！

而家，
好想時間快啲到十點，
好想再聽多次佢把聲，
再聽多次⋯

而家，
emily今日進入半昏迷狀態，
如果唔係佢昏迷，我一定會同佢商量點做，
而家小草好擔心佢家姐⋯
一直都守候佢家姐附近

仲有，尋晚到今朝我，搵咗全船⋯
睇下有無消炎藥同埋退燒藥⋯
但最終都徒勞無工⋯

點解我要搵？我想救emily?
唔係⋯我只係想救返三十日前嘅阿泰⋯

縱使我唔知哩一個阿泰係咪三十日前嘅阿泰
但都想盡我努力去救⋯

起碼⋯我選擇相信哩一個係三十幾日前嘅阿泰，

而如果佢真係阿泰⋯
咁照睇返佢本日記⋯
同聽佢通訊狀況⋯
我估佢而家都應該傷口感染

如果我搵唔到消炎藥⋯
我怕佢最終都係會救唔返

呀⋯諗到哩到唔敢再諗落去，
要搵到⋯要搵到消炎藥

*錄取結束*

*錄音中*

男聲：喂———

Lulu:阿泰⋯⋯⋯

男聲：做咩係到喊？發生咩事？

Lulu:無嘢⋯我太激動啫，
你真係阿泰？

男聲：我係⋯⋯

Lulu:你真係三十幾日前嘅阿泰？

男聲：我其實聽唔明⋯咩嘢三十幾日前？

Lulu:唔講哩啲嘢住⋯你可唔可以幫我做一樣嘢？

男聲：好⋯你講⋯

Lulu:你附近有無筆？

男聲：有呀⋯做咩？

Lulu:你試下寫隻字落張木檯到

男聲：下？點解呀？

Lulu:你寫咗先⋯寫咩字都得⋯但唔好同我講

男聲：好⋯⋯

Lulu:哇⋯⋯⋯

男聲：發生咩事？做咩係到尖叫？

Lulu:你⋯係咪寫咗我個中文名？

男聲：⋯下？你點知架？

Lulu:你寫咗個「彤」字？

男聲：⋯⋯係⋯⋯

男聲：你真係lulu嚟？

Lulu:⋯⋯你真係三十幾日前嘅阿泰⋯⋯

諗起郭晉安添!

不能說的秘密

樓主出文快咗
繼續加油 開始有番睇頭喇

又比你諗到

之前有套戲都係個老豆比人殺咗，喺第二個世界用無線電同個仔傾計，再用張枱溝通，最後再諗辦法殺咗個凶手救返老豆

第一個爛尾結局應該係
第一.
消防員去左另一架船
而另一架船係佢地架船之後既平衡時空船
之後消防員被一百日之後都無人救既佢地虐待同切肉塊致死
船上屍體係李醫生落毒所殺

第二.
Emily有野同lulu講係Emily知道佢個妹小草係鬼
投票時候佢教小草禁咩號碼
因此小草禁錯個陣 Emily 鬧到小草飛起

第三.
後尾小草禁錯個兩個人就係李醫生同自己個號碼
主角為救小草叫全船人投自己 犧牲自己希望小草可以生存耐啲同接手筆記 并且同全船人講出end game大法 就係殺死鬼 叫人投殺小草 點知小草死後仲未有人救 全船人痴撚曬線 將啲女係咁切肉塊食 一直到李醫生睇唔過眼落毒殺曬啲人 李醫生暈左個陣見到後來既消防員同切肉塊
李醫生等於白衣人 李醫生在神智不清的情況下重複之前殺女既行動

睇到時空穿越先睇得明爛尾結局
佐治兄文筆太過難頂

由於現船同後船故事連線太雜同好亂
樓主用前船同現船做連接先有明顯效果
小草係鬼無人會恨心會投個個位做得幾明顯

過咗咁耐入返黎都未完

隔世追兇

好睇

竟然係超現實橋段

有啲讀者仲惡過墨說果面啲人

睇住樓主咁搞法先嬲 你估個個似墨說個邊鬧交d小學雞咩

男聲：你真係Lulu?

Lulu:你仲未信？你仲係個彤字加咗一個感嘆號係咪呀？

男聲：係⋯⋯⋯你估中晒⋯
等等先⋯你等我組織下先⋯
你係咪想講⋯我而家同緊三十幾日後嘅Lulu傾緊計？

Lulu:係⋯無錯⋯⋯

男聲：⋯⋯其實我仲未接受到⋯⋯

Lulu:哩樣我明白嘅⋯
其實我到而家都未接受到哩個事實⋯

男聲：其實⋯⋯其實⋯我都有嘢想問⋯

Lulu:好⋯⋯你問

男聲：我係咪三十幾日後已經唔係到？

Lulu:⋯⋯⋯⋯

男聲：⋯⋯⋯你俾我估中咗⋯⋯⋯

Lulu:無⋯⋯你仲係到⋯⋯
無⋯你仲係到⋯⋯

男聲：你唔好呃我啦⋯
如果你係Lulu⋯你知你呃我唔到架？
我一聽就知你講大話

Lulu:⋯⋯⋯

男聲：我點樣⋯⋯唔係到架？

Lulu:我可唔可以唔講？

男聲：我明白嘅⋯

Lulu:不如咁⋯而家時間尚早⋯
我可以救到你

男聲：⋯⋯可以咩？

Lulu:信我⋯⋯你要信我

男聲：我好亂⋯
不如今日傾到哩到為止好唔好？

Lulu:sorry...

男聲：⋯⋯我會盡量搵到幫你離去嘅方法

Lulu：你而家⋯⋯首要目的⋯
唔係要搵逃去方法⋯
而係要搵到消炎藥同抗生素，
同好好保護個傷口

男聲：下？傷口？你意思我個傷口令到我唔係到嘅主因

Lulu:係呀⋯

*咇————*

*錄音結束*

我與外間失去聯絡的七十天

而家，
早上九時三十九分
我而家個人好亂,亂得好緊要，
究竟我點先救到阿泰？搵到藥就救到佢？
如果救到佢之後會唔會出現一個新現實？
我而家個人真係好亂好亂呀

仲有我知我尋日同佢講完⋯
佢根本接受唔到現實⋯
我從佢聲線⋯語氣都好低落

不過比著邊個都會咁⋯
因爲阿泰都係一個普通人
尋晚我咁講就等於宣布咁佢死刑，
我都有啲後悔⋯⋯
而家都有啲後悔
後悔對佢咁坦白⋯⋯

而家我係到疑問，
而家唯一救到阿泰係咪要係船到搵到消炎藥或者抗生素？
唉⋯我自己都唔知，
而我做到嘅嘢只有哩樣嘢

而我直覺⋯李醫生生上會有哩藥物係身⋯

點都好，
我要改變阿泰離開嘅現實⋯
就算機會微乎其微⋯
我都要咁做

而家仲有幾多日？一日，二日？
時間真係無多

而家望船上所有嘢⋯
所有嘢都無改變到⋯
人死嘅次序一樣，發生嘅嘢一樣
即係所有嘢同舊現實一樣⋯

即係我尋日同佢嘅對話⋯
無改變到而家哩個舊現實⋯

*錄音結束*

*錄音中*

下午，三時正，
我⋯⋯我發現到⋯⋯一樣嘢⋯
一樣就令人好錯愕嘅一件事⋯

哩件事唔係俾我搵到方法救到阿泰，
而係俾我搵到end game 方法⋯

首先End game方法⋯⋯
就係搵到「鬼」，
而停止哩個投票遊戲⋯

而家今日我發現到小草係鬼⋯⋯⋯
一個我最唔想嘅人係「鬼」

而我點知哩？
係小草問我應該按邊兩個號碼開始⋯

我仲好記得佢用一把天真無邪嘅聲音問我
「姐姐，家姐訓著咗，我究竟㩒邊兩個號碼好？家姐話唔可以㩒錯」

其實我聽完佢哩句，
已經幾可肯定佢係鬼嘅角色

亦肯定咗emily係佢後面操縱投票，
即係佢一路以嚟都瞞住我⋯？
咁佢之前同我講嘅嘢究竟係子虛烏有定抑或係真？

而家心裡面有一種被出賣嘅感覺⋯

仲有，究竟好唔好拎小草嘅性命換做end game嘅方法？

佢只係一個細路女⋯佢係無辜⋯
不過，換轉咁諗⋯
我地全船人都係一樣無辜

唉⋯而家個人好矛盾⋯
我可以公開哩個秘密⋯
但又⋯⋯路想咁恨心

唉，點解啲煩惱事情會一直一直咁殺埋身？

仲有一件令我苦惱嘅事就係⋯

我支錄音筆容量只餘下十分之一嘅容量，
即係証明我未必可以記錄一百天嘅所有事情，
或者我同阿泰個錄得太長，
同埋平時錄低太多事⋯

或者我而家要取捨好唔好再錄低我同阿泰嘅對話

仲有⋯我今日頭先手抄多次阿泰嘅日記⋯
因為我怕有一日，現實改變咗⋯
連阿泰嘅日記都出現改變⋯或者唔見咗

如果，
我而家手抄一次，至少可以保留佢本日記⋯
保留而家哩一個舊現實

雖然唔知咁做算唔算有無意義，
但⋯我唔想失去哩段舊現實嘅記憶

*錄音結束*

*錄音中*

男聲：喂喂⋯係咪Lulu?

Lulu:係⋯我係到

Lulu:你傷口而家點？好返啲未？

男聲：未⋯⋯傷口仲含緊膿，
而且好似仲好似有惡化跡象⋯

Lulu:下？真係架？

男聲：你又唔想咁慌嘅⋯

Lulu:我可以點唔慌法⋯

男聲：你唔好喊先，
你一喊我個人就唔知講咩好

Lulu:好⋯⋯好⋯⋯

男聲：講樣嘢你知⋯
我⋯⋯
我搵到藥啦⋯
搵到抗生藥啦⋯
我相信我會醫治到我自己

Lulu:下？你係邊到搵到架？

男聲：我係李醫生個公事包搵到⋯⋯

Lulu:咁你食咗未？

男聲：我未食⋯⋯

Lulu:下？咩話？⋯⋯⋯⋯⋯⋯

今晚就咁多先

多謝巴打詳細分析⋯你估岩晒個舊故事我原本想寫嘅嘢⋯
我明之前表達得唔好⋯而超現實亦唔係我本來所想寫嘅嘢⋯
但學你咁講⋯
我只可以用哩個方法救返個故同表達到多啲嘢，同埋無咁亂

樓主加油 重燃希望呀

繼續出到is ok
最緊要唔好亂故事線同鳩寫
一野斷開二十幾日同無尾聲差唔多
Keep going

多謝⋯我唔會急住完故的

繼續留名追故

水準高咗呀!

已經進入佛系睇故模式
樓主慢功出細貨，加油💪🏼

有d似命運石之門
但係唔錯佐治兄 唔好比個故死落去
上次個未重寫結局既青衣故同埋之前未重寫既結局真係睇到想扔電話
希望今次都生生性性咁唔好比佢暴走

Block咗估估下條友先
推咁多個可能性出來萬一有一兩個講中或者相似 到開故見到真係會無驚喜

Lulu:你話你搵到藥？但點解你未食？
你知唔知你傷口再惡化落去⋯⋯

男聲：我知⋯⋯
但我萬一食落去⋯
就會改變所有現實⋯
而你⋯⋯會唔會都俾我影響到？
而如果你所講而家嘅嘢係現實，
即係你我身處一個平行時空⋯
如果萬一⋯我仲生存落去，
我會改變到哩三十幾日？
不如咁⋯
你俾我順其自然咁落去⋯⋯

Lulu:⋯⋯

Lulu:你唔好理⋯
你都要食架⋯
我唔可以俾你死架

男聲：得啦⋯得啦⋯
你唔好喊⋯你喊好喊⋯
你知我對女仔喊係無抵抗能力

Lulu:你要聽我講⋯你要保住條命

Lulu:好啦⋯唔講哩啲⋯
我要爭取時間問你啲嘢

男聲：好⋯你問啦

Lulu:我想問⋯⋯
之前你話你見到⋯
一個生還者同船長傾計⋯
咁我想問⋯個生還者係邊個？

男聲：
個女仔？
講俾你都得⋯
但你千其唔好對佢輕舉妄動⋯
你知你個衝動性格架啦⋯
始終而家件事未明朗化，
人在暗你在明⋯
我怕你有咩不測⋯⋯

Lulu:我會聽你講⋯
仲有我哩幾十日所經歷嘅事情⋯
都改變咗我個性格

男聲：⋯⋯⋯

男聲：你一定經歷咗好多嘢⋯⋯

Lulu:係⋯我經歷咗好多嘢⋯
而且無你係身邊好難捱⋯

男聲：傻妹唔妹喊啦⋯堅強啲

Lulu:我會堅強啲⋯

Lulu:係哩⋯講返正題⋯
你話同船長傾計個女仔係邊個？

男聲：之前講嘅女仔係樂樺⋯

Lulu:律師？樂樺？

男聲：做咩咁驚訝？

Lulu:下？佢無理由係公司職員⋯
佢無可能同件事有關架

男聲：點解咁講？有咩理據支持你個講法？

Lulu:佢⋯⋯佢早排先俾人毒死咗⋯

男聲：下？佢幾時死架？

Lulu:大概失聯嘅第五十日，
佢係俾人毒死⋯
而家船上都未知邊個毒死佢⋯
基本上佢死都係一個懸案
而且，佢死咗之後第二，三就啟動咗⋯⋯
投票遊戲⋯

男聲：等等先⋯咩嘢投票遊戲？
好亂⋯⋯
你可唔可以慢慢講⋯
仲有佢俾人毒死？會唔會係船長做？

Lulu:唔會掛？佢死後一，二日⋯
船長就自殺死咗⋯⋯

男聲：咪住先⋯你講咩話？
你話樂樺死咗之後⋯
船長就自殺死咗？

Lulu:係⋯⋯無錯⋯
我記得係樂樺死後第二，三日，
船長就自殺死咗

男聲：事情會唔會太巧合？
佢地嘅死會唔會太巧合？

Lulu:咁其實你覺得內情係點？

男聲：究竟會唔會係⋯⋯
船上唔止一個職員？
有其他人都係職員？
不如咁⋯
你慢慢講你哩輪發生咗咩事俾我聽⋯
我再同你慢慢分析

Lulu:好呀⋯我慢慢同你講

*咇———*

男聲：咩聲？

Lulu:無呀⋯我支錄音筆嘅聲⋯

男聲：下？

*由於電量不足，錄音強制結束中*

出住咁多先⋯晏少少再出

個故仔而家正咗好多 好想睇落去，樓主加油

加油樓主 一直都默默支持緊你

點解之前主角支筆冇記錄到佢同三十日後嘅人講過野

你意思男主角本日記？

後面會解釋

有啲事⋯聽日先出到一篇

等你

水準高咗，等少少時間都值嘅

已睇
樓主雖然唔想用超自然救返個故
但老實一野睇曬落去live 了
我覺得真心唔差
加油啦

我與外間失去聯絡的七十一天

而家係下午二點鐘
我⋯我好失望⋯
我以為我訓醒一切一切會因為阿泰會因為搵到藥而改變⋯

但現實竟然唔係咁⋯
我一起身而家個現實仲係舊現實

所有嘢都無因為阿泰搵到藥而改變，
我仲身處係舊現實

仲有我支錄音筆愈嚟愈怪⋯
明明尋日差好電，
但竟然電量支撐唔到一日，
我開始擔心我支錄音筆筆捱唔到落去

呼⋯⋯另外係尋晚，錄音結束之前，
我同阿泰一一講晒我哩三十幾日發生所有事情，而我地亦分析咗好多嘢，
就好似樂樺⋯究竟係咪職員？
佢嘅死係咪同船上有另外職員有關？
而船長嘅死又關唔關另外一個職員事？
定係樂樺嘅死同船長嘅死係一早已經安排好？
係計劃一部分？
船長究竟自殺定係被自殺？

但有一樣嘢我覺得好奇怪，
尋晚，言語之間我覺得阿泰有啲古怪，
每次我一提船長⋯佢就似有啲欲言又止咁，
我懷疑佢似知道一啲嘢，
就好似尋晚有意無意提及「舊現實」嘅佢，係佢離開之前，本日記提及阿泰臨離開之前有個秘密同我講⋯

但係⋯我尋晚點從旁側擊咁問佢，我諗住會問到佢瞞住我啲咩，但尋晚就算我點努力⋯
佢都無同我講到瞞我咩

而我望返我手抄本日記同阿泰本日記作個對比，
基本上，原本阿泰個本日記，同舊現實個三十日前係一模一樣，無出現新現實，
咁哩樣我都明白，
我係三十日先開結同佢聯絡到

但⋯⋯三十日之後，阿泰本日記就好似人為咁俾人撕走咗八至十頁，
究竟⋯⋯⋯點解會發生？
即係之後發生啲事？
會唔會係阿泰最後可以存活返嚟

好啦，
我再講返我哩邊，
船上發生咩情況，
今日我搵唔到任何一個人眼神，
裡面係有求生欲望，
無⋯⋯我無見到過⋯
大家⋯已經無去關心個投票⋯唔擔心個投票結果，唔擔心提名咗邊個，所有嘢都唔擔心，
對命運逆來順受，只要影響唔到自己就可以

或者⋯⋯或者⋯
人去到絕望絕境就會變成咁⋯

另外，自從我知道小草係鬼之後，
我⋯⋯我⋯⋯
我有時會閃咗一個二個念頭，
一個會落地獄嘅念頭⋯

而哩個念頭就係殺咗「小草」，

但我唔知點解我會有嘅諗法⋯
或者為咗生存⋯
我已經都忘記晒所有道德觀念

不過就咁，我都怕有一日，
我怕有一日失控將小草親手殺死

仲有，小草Emily..依舊無反應⋯
李醫生話佢捱唔到多日⋯
佢個病徵⋯同阿泰一樣病徵

大家投票⋯⋯
頭先完結咗⋯
大家都投票咗⋯
而結果親下崇二色，

大存在感好低嘅阿明⋯佢咗入嚟

另下⋯

最尾係錯字定係支錄音筆有問題？

快點

完

佐治巴

支錄音筆冇電，就咁完咗故

難怪最後錯字，原來係冇電，咁解得通啦

唔會當完左掛

唔緊要啦，等第時出第三季

而頭先大家都投票咗⋯
而結果係大家都投咗
存在感好低嘅阿明⋯

阿明為咗保命⋯
當佢知道自己係「幸運兒」之後就即刻跳咗落水⋯

但佢跳落水不久，佢個裝置就有反應，
當場爆炸，
而且佢嘅死狀非常恐怖⋯

唔知係咪係水嘅關係，
裝置唔係第一時間了解佢生命，
令到佢係海水掙扎咗五分鐘先死去⋯
佢掙扎嘅時候仲見到喉嚨從佢破爛不堪嘅頸伸延咗出嚟，
死狀何其恐怖⋯

而家海上染上一大片血紅色⋯
同埋唔知身體邊一部分嘅人體肉碎

*錄音結束*

*錄音中*

男聲：Lulu...係到？

Lulu:係到係到⋯你最後查成點？

男聲：我發現到樂樺⋯真係有啲古怪

Lulu:佢有咩古怪？

男聲：佢似係船上同一個人聯絡

Lulu:下？佢同人聯絡？佢同邊個聯絡？
佢做咗啲咩嚟？

男聲：你冷靜先⋯⋯
慢慢聽我講先⋯
唔好咁激動先

Lulu:好⋯你慢慢講

男聲：女廁附近個到咪有個消火喉，
個到咪有個櫃裝住咗個消防喉嘅？

Lulu:係呀⋯做咩？

男聲：我今日見到佢鬼鬼祟祟咁係女廁門外放低咗啲嘢⋯而其實唔止今日，我哩二日都留意咗佢成日係個一個位徘徊，起初我係不以為意，但尋日俾你講一講⋯我先再特別留意哩一個人

Lulu:咁其實佢放低咗啲咩？

男聲：放低咗一張字條

Lulu:字條？佢哩張字條係咪同其他人通信？

男聲：係⋯但堆字有一啲密碼⋯一堆暗碼
不過，我都睇得明少少⋯

Lulu:密碼？咩嘢密碼？你睇得明？
堆密碼講咩架？

男聲：我之前又學過⋯我係軍事迷⋯
之前有睇過下啲事學過下⋯
不過我真係估唔到有用得著哩個技能嘅一日

Lulu:入面講咗啲咩？

男聲：其實我都係半桶水，要譯我只譯到六成，不過我入面都睇到啲關鍵字，我頭先抄低咗幾個關鍵字，等我拎返張紙仔出嚟先

男聲：一百天後公司會嚟/實驗真係可以正常運作/疫苗夠唔夠支持到最後？/我已經出現紅點，病發徵狀/博士你係咪肯定一百日你可以解封個通訊器？/如果實驗失控，公司會否完咗個計劃？/博士你總不能見死不救/分析黑盒

Lulu:疫苗？通訊器？哩張係咪樂樺同第二個「工作人員」講？

男聲：我覺得係⋯而且照咁睇個「工作人員」會係哩個人做「主持」，即係搵到佢⋯就有救⋯

男聲：另外⋯個一位⋯可能你係個邊「現實」⋯你諗下哩到有無人最有可疑？而且我覺得哩個人仲在生⋯就好似我尋晚聽你講，哩個工作人員仲係樂樺船長死後，去做多個人性實驗，
如果搵到佢⋯威脅佢，基本上就可以逃離哩到,
你諗下，你個邊邊個最可疑？
邊個有透露佢識暗碼？而邊個又識分析黑盒？

Lulu:哩到⋯⋯應該無人識哩樣嘢

Lulu:咪住先⋯⋯我哩邊係有人講過

男聲：咁你覺得係邊個？

Lulu:emily..小草家姐⋯佢之前有同我講佢識分析黑盒，咁會唔會係「舊現實」係佢毒殺樂樺同船長

男聲：小草家姐？唔會掛⋯邊有可能係佢？
咁而家emily係邊？

Lulu:大病⋯⋯訓咗係夾板啲長檯到⋯
李醫生朝早講佢⋯佢未必捱到落去

男聲：唔可以俾佢死⋯佢一死就搵唔到真相

Lulu:我會架啦⋯你都一樣，唔好俾樂樺死，
佢地兩件係逃出個關鍵

Lulu:頂，支錄音筆唔知攪咩，啲電用得好快

*電量不足*
*錄音結束*

Feel到個故上返軌道，加油頂埋佢，唔好令自己同其他人失望

係，開始有返啲味道!

睇唔明

好緊張啦，個故變返好正

加油呀佐治

支筆準備無電

我與外間失去聯絡的七十二天

*錄音中*
而家係早上九點鐘⋯
尋晚一早都訓得唔好
而且尋晚發咗一個好奇怪嘅夢，
我見到自己靈魂出竅，
我係三米嘅空中見到自己個屍體⋯

而三個白衣人⋯係我屍體上，
一刀二刀咁解剖「我」，
我當時好清楚咁見到自己內臟，
心臟，肺部嘅擺設我都望得一清二楚，

我仲依稀聽到⋯⋯
白衣人同另一個白衣人係到傾計，
「內臟依舊郁動⋯實驗成功？」
「依然郁動？佢已經死咗超過二十四小時，
唔通哩個病毒真係可以維持內臟生命？」
「咁哩個仲係咪生命體？」

當聽到哩到之後，
我已經見到我嘅身軀被人挖得空空如也，
而哩二個白衣人將我嘅內臟放咗係一個銀色嘅鐵盤上面，而且仲擺得井井有條⋯

正當我全神貫注咁望住自己身旁嘅內臟，
突然我嘅屍體突然企咗起身，
然後發狂一樣咁撲向白衣人身上，

而我亦因為咁嚇得醒咗⋯

究竟點解我會發哩個啲夢？
哩個夢係咪預示咗未來？
我嘅未來？

*錄音結束*

*錄音中*
下午三點正，
頭先醫生講咗個壞消息俾我知，
佢話我知emily..未必捱到今晚⋯

而我係emily身旁守候，
佢都無反應⋯
我就算不斷問佢嘢⋯
佢都無反應，
我⋯⋯開始感覺愈嚟愈焦急，
我好想知道身邊所有真相

而頭先我察覺到emily左手身臂出現大量紅色斑點，而哩啲斑點圖案顏色⋯
同我左手身臂出現嘅斑點係一模一樣⋯

我而家有一種好不安嘅感覺⋯
究竟⋯⋯我會唔會有一日都好似佢咁？

我諗到已經唔敢再諗落去

*錄音結束*

*錄音中*
晚上七點鐘，
亦係emily離世後嘅一個鐘之後，
我⋯⋯我終於從emily口中得知真相

由於應承咗一個人要係二十三號完故（唔敢保證），
但我會盡力完咗個故佢⋯

盡量日日出文

因為愈寫愈有感覺，
可以pick up返哩種感覺真好（對上個次係重寫青衣故嘅時候），

要多謝仲有追文嘅讀者

多謝大家鬧醒你就真

應承左女女？

應承咗一個朋友 我哩啲毒L點會有女女

哩樣真

原來係仔仔

HEHE

好似寫得唔錯

有翻岩岩開波啲feel 樓主加油

複製人，生摘器官實驗？

要靠發夢黎解畫？

下，鬧醒到就好⋯⋯

快啲有文出啦

推下
好到睇到結局

*錄音中*
晚上七點鐘，
亦係emily離世後嘅一個鐘之後，
我⋯⋯我終於從emily口中得知真相

佢雖然離世前神智不清，
講嘢嘅時候，字句都斷斷續續，
但我將哩個字句併併湊湊，
都大概估到發生咩事，
知道哩次失蹤係咩事⋯

從佢死前口中得知，
樂樺同佢原來都係一間澳洲生物科技公司派嚟做實驗工作，佢亦有講到哩個實驗目的係想睇下係缺泛資源下會發生咩情況，
仲有人食人之後嘅身體嘅反應係點？

而佢地要做嘅就係保持實驗進行得順利，
而船長亦係公司嘅一員

佢仲透露，
原本唔需要等到一百天就可以有人營救，
船長係哩個實驗入面有權利去制止個儀器，

但自殺當日船長個儀器就唔見咗，
而佢懷疑係鎖咗船長室個夾萬入面，

而點解船長要咁做，
就連佢地都唔知點解佢要咁做

而個儀器係一個干擾儀器，
干擾外間信息嘅儀器
令到外間收唔到我地嘅求救信號，

而個儀器電池只能捱到一百天，
所以佢地口中嘅一百天就係咁嘅意思

而佢死前個五分鐘都叫我好好照顧小草⋯
唔好俾佢有事⋯

不過佢就無坦白同我講小草係「鬼」，
而我亦無去問⋯

不過死前佢係我手心寫咗個「木」字⋯⋯
佢俾我嘅感覺係想避過李醫生留個信息俾我，

而寫完之後就同我講咗聽莫名奇妙嘅嘢
「一百日，請勿接觸B按鈕」

而佢突登係個「百日」字同個「請勿」字讀得特別重，究竟咩意思？

*錄音結束*

*錄音中*
而家係晚上，十一點半，
我同阿泰聯絡後嘅一個半鐘之後，
今日唔知點解⋯同阿泰通訊期間，
支錄音筆就失靈⋯
就通訊過後支錄音筆就變返正常⋯

究竟會唔會係個通訊器干擾到支錄音筆⋯
好啦⋯先唔好講支錄音筆哩件事⋯

講返⋯我同阿泰講咗啲咩先，
我將今日發生所有嘢都同咗阿泰講⋯

由emily到我聽到啲咩，
我都一一如實講晒出嚟，
我同佢逐一分析咗件事⋯

起初我未聽阿泰分析我都深信emily係公司嘅人，
但阿泰慢慢同我分析所有疑點之後，
我就開始改變咗我哩個諗法⋯

第一，佢無解釋到樂樺嘅死，
無解釋到點解船長自殺，
當時我下午問佢個陣，
佢都避而不談哩個答案

第二，如果佢係工作人員，
點解佢要帶埋自己妹上船？
佢又無解釋到，
仲有一個正常人會唔會帶埋自己親妹冒險？

第三，佢突然病情轉差，
似受到感染病毒，
會唔會無藥物係身去實踐哩個實驗？
樂樺俾人毒死，
正正表明公司員工一定有藥物係身

第四，如果佢真係員工，
咁佢寫係我手上嘅字就無意義，
仲有就算佢係員工，
佢無必要公開真相⋯
究竟會唔會有人監視佢？或者有人要脅扮係工作人員？
而當時李醫生在場，
會唔會要脅佢嘅人就係李醫生
而佢寫咗個木字，個木字意思會唔會係李醫生？

第五，如果佢係員工，佢一定有方法制停個投票系統，佢無理由會捨得個妹繼續去玩哩個遊戲

經過種種分析，emily係員工機率好低，
而點解佢會同我講「真相」，
會唔會有人想借emily嘅死製造煙幕？
想令人誤會所有公司已經死晒？
想我地乖乖地進行實驗到一百天

雖然，Emily 嘅死都唔能令我搵到個工作人員，
但係我同阿泰都諗到下一步點做，

我地只要避過樂樺俾人毒死，
或者阿樂個邊嘅「舊現實」，即係「過去」，
踢爆咗樂樺所有嘢
咁樣就可以保到阿泰條命同埋可以知道真相

而阿泰亦可以用哩一，二日時間去套取船長夾萬密碼同埋搵到個干擾器，我地就可以得救

呼⋯⋯
不過臨中斷通信嘅時候，
阿泰問咗我一條唔識答嘅問題，
一條我唔識答嘅問題

佢問我係咪真係實行哩個計劃，
佢話計劃成功就可以改變「舊現實」，
「但當改變咗個舊現實，你接唔接受到新現實改變嘅嘢？例如你可能同我都唔會係新現實出現？」

佢一講到哩到我真係唔識答，我只知道我哩一刻要拯救阿泰，我要盡早逃離哩架船

*錄音結束*

我與外間失去聯絡的七十三天

*錄音中*

而家係早上十點鐘，
呀———————

我而家好驚⋯⋯好驚⋯
點解會咁？

呀⋯
舊現實改變咗，舊現實真係改變咗⋯⋯
我同阿泰改變咗個舊現實⋯

而家發現我右手尾指竟然無咗三分一？
呀———點解會咁架？
究竟發生咩事？
如果再改變個舊現實，
究竟我會唔會有一日消失架？
今日唔見咗隻手指，
咁聽日哩？

點解我右手尾指會俾人削去咗三分一架？
而且傷口仲要埋口埋咗一段時間⋯

究竟發生咩事？
我諗唔起⋯⋯我直情無新現實哩段記憶！
究竟點解會咁
究竟個現實改變咗啲咩？

我好驚呀！
我而家心入面嘅不安感不斷係我心口一湧而上，

呀——我好驚呀！！

*錄音結束*

真係改變到現實，好似有啲緊張喎

留名追故 有番以前嘅緊張感

我明呀

今日廿三號啦

邊個月嘅23號先

收工推

下年既23號?

如果係今個月嘅廿三號 你又再一次失信於人

As expected.
比佢呃左咁多次你仲咁睇唔開既？
無論係邊個月既廿三號都好
樓主既故我以後都唔會追

唉 棄故 失望

用佛系心態追故，唔使咁上心
隔一兩日入嚟睇下，冇文再隔多幾日再入
時間到了，自然會有文睇

*錄音中*

我問咗楊小姐同埋其他人⋯
佢話⋯佢話⋯⋯⋯
我話我係因為同樂樺爭執⋯
而因意外削去半隻尾指⋯

亦即係阿泰俾人毒死前一日，
而阿泰俾人毒死之後⋯

我⋯⋯我同樂樺爭執？點解嘅？
為咗啲咩？我而家哩個「新現實」，
我全無記憶⋯⋯⋯

而阿泰⋯由病死變成俾人毒死⋯
我憑空對返啲日子⋯

即係係「過去」嘅阿泰仲有二日命，
我而家好亂⋯⋯

我究竟好唔好再改變個「現實」？
如果我再改變落去⋯

下個俾人毒死或者俾人殺？
我唔想有哩啲嘢發生⋯⋯

我要保住自⋯保住自己⋯⋯

而家望住右手尾指⋯有種莫名奇妙嘅不安感，
就算我不大叫大嗌都唔可以令哩種不安感散去⋯

我好驚好驚呀⋯⋯

我而家好矛盾⋯

其實⋯⋯⋯
好想救阿泰⋯⋯
我真係好掛住佢⋯

但另一邊⋯
我又好怕再改變舊現實落去⋯⋯
我會⋯⋯我會⋯⋯
改變到新現實⋯

改變到我⋯⋯
令到我離開哩個世界⋯

我好矛盾⋯
一方面想救阿泰⋯

但又好想⋯⋯
避免新現實改變我嘅命運⋯

而家好驚⋯
由發現無咗隻手指嘅一刻，
已經唔知點做⋯

其實心裡有個自私諗法⋯
我情願無去改變個現實⋯⋯

我心入面不斷反問自己「咩真相真係咁重要咩？有必要冒生命危險去搵哩個真相咩？
我仲應該去救阿泰？」

唉⋯⋯我唔知我唔知我唔知呀

*錄音結束*

*錄音中*

而家係晚上八點半，
我做咗一件好無人性嘅事⋯⋯

我為咗生存做咗一件我可能哩世都唔會原諒自己嘅事情，

我無遵守到emily嘅承諾⋯

我知我咁做係好錯⋯
但我為咗保住自己⋯
我一定要咁做

小草中毒嘅樣仲好深刻，

由將無血色再到全面發紫，
再直至死去，
哩個時間足足有半個小時⋯

全船人只得李醫生從旁協助，
佢不斷向他灌水⋯希望可以救返佢

但⋯⋯當時自己心裡不斷祈求救唔到⋯

起初我以爲我咁做我會有罪惡感，
但⋯⋯⋯現實我係丁點嘅罪惡感都無

反而見到各人個頸上裝置解除嘅時候，
第一個反應係鬆一口氣⋯

直至而家我先開始懷疑自己咁做係岩定錯，
我知我咁做阿泰就一定會反對

但⋯⋯當時真係好慌⋯
如果一日仲有哩個投票遊戲⋯
一日都唔知死嘅幾時係我⋯

雖然⋯⋯係可以操縱小草⋯
但如果有咩意外哩？

我唔可以再俾意外發生⋯
或者⋯⋯斷手指哩件事已經令到我發瘋

*錄音結束*

*錄音中*

男聲：呀⋯⋯發生啲事⋯

Lulu:係咪我隻左手指斷咗⋯⋯
我今朝發現咗

男聲：下？今朝？
你發現咗？你之前無整斷隻手指？
我地改變咗現實？

Lulu:係⋯⋯⋯

男聲：⋯⋯⋯

男聲：sorry⋯⋯

Lulu:唔發生都發生咗⋯
只係我地會唔會再改變而家個現實？

男聲：有咁嘅可能⋯⋯

Lulu:我想問⋯⋯點解我隻手指會斷？

男聲：都係我⋯⋯⋯⋯⋯

Lulu:因為你？

其實我打咗個唔敢保證

我有打咗個唔敢保證做頭盔

而家個故高質咗咁多，唔好畀佢停落嚟。

其實有必要下下去到咁盡？
你唔洗全方位單單打打？
我已打咗唔敢保證⋯

寫得差又話⋯寫得慢又話⋯
字數少又話⋯
我打咗個「唔敢保證」做頭盔又話⋯

你係咪咁憎我？
我唔係唔接受批評⋯

只不過有必要踩到咁盡？

Anyway,你想我點？
追唔追都好⋯⋯
唔洗下下踩咁盡⋯

多謝睇諒⋯⋯

其實停唔到⋯⋯
只不過字數打多咗好多⋯要字多先交待所有嘢⋯

所以啲劇情去得好慢

請耐心等個結局

繼續G持
得閒入黎睇下有冇文

正確心態

多謝你四年到而家嘅一路支持⋯⋯我知你追咗哩個故四年

哩位巴打追咗哩個故四年⋯所以佢心態都一路好好

只求完到故唔係爛尾
想睇結局

你等咗四年個結局

4年咖啦？

其實唔中意睇咪唔好睇lor
人地又無收你錢又或者迫你
反而俾空間樓主竟然有意想不到效果，都寫得算係咁
不過見議你下次寫故寫下大綱，諗清楚再落筆，唔駛寫得咁辛苦

其實唔洗理 anyway 加油

加油 樓主 仲追緊

即係咁
唔鍾意可以棄故唔睇
無必要入黎屌7人

其實樓主
而家個故係咪已經分裂做幾個時空？
一個完全bad ending
一個而家個時空
一個男女主仲未有事時空

算
棄故

條友使唔使dry成咁啊 一冇故睇就成個小朋友咁
生活冇寄托？

留意咗好耐
其實你唔使回應咁多 唔使太在意人地點睇你
出多篇文好過啦
有條友話唔睇 你唔會少一忽肉 你唔會中輻射死
空餘時間出下文 其實ok 唔使為滿足某啲一日16小時追故嘅人
都係果句 好多個我字

快d解釋

Lulu:因為你？點解咁講？

男聲：我⋯因為同咗「過去」嘅你講咗樂樺有古怪，懷疑佢係公司一員⋯

Lulu:我大概明白發生咩事⋯

Lulu:即係又係性格累事⋯
而因爲「過去」嘅我火爆性格⋯
走咗去同佢理論？

男聲：係⋯你知你⋯一見到啲路公平嘅事⋯
就會去爭論⋯你同佢爭執期間⋯
唔小心撞咗落個欄杆到，削去咗尾指⋯

Lulu:呼⋯⋯⋯

男聲：對唔住⋯⋯我唔應該同過去嘅你講

Lulu:我知你都唔想⋯⋯⋯⋯

男聲：對你唔住對你唔住

Lulu:⋯⋯⋯算啦算啦...

(飲泣聲）

男聲：做咩？唔好喊啦⋯⋯

Lulu:我想問「過去嘅我」⋯而家係到做緊咩？

男聲：喊得好犀利⋯佢不斷話好痛⋯
我都從旁陪伴佢⋯你係咪無咗哩段記憶架？

Lulu:無⋯⋯完全無哩段記憶

男聲：下？真係架？

Lulu:我仲記住舊現實⋯
新現實一啲印象都無

男聲：我都係個句⋯對你唔住⋯

(飲泣聲）

Lulu:阿泰⋯⋯

男聲：咩事？

Lulu:我真係好驚⋯
我好驚現實會改變⋯
改變到我唔存在哩個世界⋯

男聲：都係我問題⋯⋯
我嘅存在影響到所有事實

Lulu:唔關你事⋯⋯唔關你事架

男聲：我明白⋯⋯

Lulu:仲有呀⋯我想同你講啲嘢⋯
我毒死咗小草，個投票遊戲完咗啦⋯
我唔想再為哩個遊戲去擔心，
應該咁講⋯全船人都唔洗為哩個遊戲煩惱？

男聲：下？？咩話？點解你要咁做？
你⋯⋯你⋯⋯毒死咗小草？

Lulu:係⋯⋯你知唔知我個人好亂⋯
由知道改變現實個一刻開始我個人就好亂⋯
我怕死⋯⋯好怕死⋯⋯
我無理由唔咁做⋯
你知唔知⋯⋯
當發現唔見手指個一刻個時幾驚⋯⋯
而家無咗隻手指⋯係無咗隻手指⋯
我唔敢面對⋯⋯

男聲：我知⋯⋯我知⋯⋯
我知你好亂⋯⋯但⋯殺咗小草⋯
完咗你「未來」嘅投票遊戲⋯⋯
唔係對你最好嘅事情

Lulu:唔係對我最好？我忍夠啦好無⋯⋯
其實唔止我忍夠⋯就連船上啲人都忍夠⋯
如果再咁落去⋯⋯大家會崩潰架
同埋完咗哩個投票遊戲⋯
可能公司會嚟救我地⋯
我唔敢再諗我留多一日會發生咩事，好唔好⋯⋯

今日無咗隻手指⋯咁我聽日會唔會無咗條命？
我知我做咗件壞事⋯⋯但⋯我只係唔想死⋯⋯

（飲泣聲———）

男聲：冷靜冷靜⋯⋯
我唔係怪責你做咗一件錯事⋯
去到而家哩個情況⋯我知已經所有嘢無分對與錯⋯只不過⋯

男聲：只不過哩個投票遊戲⋯係可以保護你⋯
而家完咗個遊戲反而對你有危險

Lulu:我唔明？完咗個遊戲反而對我有害？

男聲：無錯⋯哩個投票遊戲⋯係保護你地而設⋯就係因為哩個遊戲⋯你先可以生存到今日

Lulu:保護我？完咗反而對我有害？
你係咪知道啲咩？係咪過去你發現到啲嘢？

其實同一個時空⋯⋯「過去」而家改變緊「現在」⋯

其實點都係要死
知咁多嘢，唔通完game放返啲人出去同人講俾人做實驗咩

推一推

一直做CD rom，入黎支持下樓主
啲人嫌慢咪遲啲先入黎儲埋一次過睇
又要免費娛樂又要快又要高質
人地收你人工欠左你咩
我就寧願慢慢等睇到個高質故
樓主加油

btw希望遲下整合放上紙言/出打包

有無人可以講解下
李醫生個度開始我已經唔係好睇得明

Pish

男聲：你諗下⋯點解全船無出現暴力事件？
會唔會係因為哩個投票遊戲？
就係因為哩樣嘢⋯啲人唔洗為暴力去搶資源⋯
先可以正正常常咁維持「無形規則」，
但一無咗哩樣嘢⋯我唔知班人會點⋯
你仲要係個女仔⋯⋯你知唔知好危險架？

Lulu:......

男聲：根本種種顯示哩個投票遊戲都係實驗一部分，你知唔知無咗哩個遊戲⋯你處境好危險⋯

Lulu:我係咪做錯咗？我係咪又做錯咗？
但我真係好亂先會咁做，
我唔想架！

男聲：呼——放心⋯我會保護你⋯
你記唔記得我講過我應承過你就會去做⋯
你仲記唔記得我mark低咗本簿仔⋯
記低晒我應承你所有嘢⋯
我第一樣應承你就係要保護到你最後⋯

Lulu:我仲記得⋯你啲嘢我都留起晒⋯

男聲：真係架？咁都好啲⋯⋯
幾驚你唔記得咗我⋯

Lulu:其實我地而家可以做啲咩？

男聲：呼⋯⋯⋯我覺得之後大家都唔好做好無？

Lulu:下？

Lulu:下？點解咁講？

男聲：無⋯⋯⋯

男聲：我都係講下笑啫⋯
我會再查出件事真相係我離開之前⋯
我會保護你⋯

Lulu:阿泰⋯⋯其實⋯⋯不如⋯
算啦⋯⋯不如⋯我地⋯⋯⋯

男聲：⋯⋯⋯⋯⋯

男聲：我知⋯你唔洗講出口⋯
我明你想講啲咩⋯
我都講咗係我離開前會查晒啲嘢⋯
我會保護你⋯
好多嘢唔好講得咁白⋯

（飲泣聲⋯⋯）

男聲：傻妹⋯唔好喊啦⋯

Lulu:我唔係咁嘅意思呀⋯

男聲：不如我地轉話題啦⋯

（飲泣聲⋯⋯）

Lulu:阿泰⋯你要小心⋯⋯
哩一，二日⋯

男聲：小心？你意思我嘅死亡時間離我好近？
你意思你個邊新現實⋯最後都無改變？

Lulu:你會⋯⋯你會俾人⋯⋯⋯

男聲：喂！！！唔好講落去⋯⋯

Lulu:下？點解？

男聲：得架啦！唔洗再講落去⋯

Lulu:對唔住呀⋯⋯⋯我唔係咁嘅意思⋯⋯

——咇——

Lulu:阿泰———

*錄音結束*

*錄音中*

同阿泰結束通話後兩個鐘⋯
我⋯⋯我唔知自己係咪講錯嘢？

阿泰⋯突然中斷通訊⋯
佢未試過咁⋯

究竟我係咪講錯嘢？

佢係咪嬲咗我？
同埋佢最後講啲嘢⋯⋯
我好驚⋯而家有一種恐懼感

佢究竟盤算緊啲咩？

不過⋯⋯其實我嘅恐懼感係出自咩原因？
係擔心阿泰⋯定係⋯⋯

我自己都唔知⋯

哩七十幾日我好似變成一個唔熟悉嘅自己

*錄音結束*

我與外間失去聯絡的七十四天

*錄音中*

而家係早上十點正，
我困咗係船長房再無出過去⋯

我唔知自己想逃避定保護自己⋯

而我今朝諗住再查下阿泰啲遺物，睇下有無咩嘢改變咗⋯

最後俾我發現佢電話出現咗啲改變，
佢手機背面出現咗一段文字，
一段由箱頭筆寫嘅字，
「請聽電話內嘅錄音」，
我發現之後⋯
我個心離一離⋯
我即時聯想到好多嘢⋯
聯想到一啲我唔想係現實嘅嘢⋯

亦因為咁，
我遲遲都唔敢聽⋯
我怕知道我唔想知嘅現實⋯

*錄音結束*

推！！

*錄音中*
我下午三點鐘，
我最後都決定聽段錄音，

呼——就算點逃避都好，
我都要知道阿泰錄咗啲咩，

而家我拎咗佢部iphone⋯
究竟佢放咗個段錄音係邊個file 哩？

我搵嚟搵去都搵唔到嘅？
呀！！我搵到啦⋯

有三段錄音⋯⋯

呼⋯⋯
我要聽啦⋯⋯⋯

（雜聲⋯⋯⋯）
電話播放聲：

你好呀！第一次對住空氣錄音，
感覺好似好怪⋯

原本我諗住唔留哩段錄音架，
但最後都忍唔住⋯

講真，同到未來嘅你傾到計，
係我嘅榮幸，

由第一次同到你聯絡直至今日，
我都唔相信哩個現實

而亦從你口中得知，
你由此至終都無忘記我，
我聽到個一刻真係好開心，
開心到由心笑咗出嚟，
原來未來嘅你仲咁重視我，

其實識到你lulu，真係好開心，
你同其他女仔真係好唔同，
你係一個又純又天真嘅女仔，

由其你一個包包面，
我第一眼見到你就有一種好想保護你嘅感覺

你仲記唔記得，
你第一晚識我係點識架？

個晚，你係夾板主動行埋同我傾計，
話你好掛住你男朋友⋯
係到話返一樣俾你知呀，
當我知道你有男朋友嘅時候，
我有一種失望嘅感覺架⋯

不過，最後我聽聽下先知你係上船前就同男朋友分手，因為佢呃咗你好多嘢，

你仲記唔記得個晚呀？

我同你傾咗成晚，幾多個鐘？
三個鐘？四個鐘？
我自己都唔係好記得

個晚你不斷話你再唔信男人，
唔再信其他男仔⋯

當時我聽到個心痛咗一痛，
點解一個男仔會hurt到咁天真又純嘅女仔，
傷得咁重？

亦因為咁，
當時我就拎咗本簿仔出嚟話應承你要做啲咩要做啲咩，
希望你對男仔有返啲信心，
我仲記得我寫咗好多項出嚟

我仲記得本簿仔第一項係「保護你到尾」，

我唔知未來嘅我臨離去之前有無做到哩個承諾，
但⋯⋯我想講⋯
我哩一刻都會實踐哩個承諾

仲有我想講⋯⋯
我係船上最痛最痛個一刻⋯
唔係第一次殺人，
唔係第一次食人肉，

而係我瞞住你「分屍」之後，
然後你不瞅不睬我嘅日子

可能你睇到我日記⋯有提及「佢」⋯
可能你會覺得我有女朋友又或者咩？

其實本日記所提及嘅「佢」係我嘅前女朋友，

我亦都係上船個日分咗手，
我唯一同你唔同⋯你可以勇敢面對分手⋯

而我就到上船個幾日都唔敢面對，
仲呃住自己⋯⋯⋯

呼⋯⋯其實我都唔知講咁多哩啲嘢做咩⋯
基本上⋯哩啲嘢都可能無咩意義⋯
就算唔發生「失聯」事件，

我同你都可能無可能，
再或者如果唔係「失聯」事件，
可能我連同你談話嘅資格都無⋯

好啦⋯⋯我講到哩到我都唔想講落去⋯
我怕我唔捨得⋯會做更多錯事

其實，一向挑通眼眉嘅你⋯
聽到哩到你大概知我想點

我知道自己一路「延長」我嘅生命，
就會改變到個現實⋯

你講得無錯架，
今日我改變到個現實令到你無咗尾指，
我唔難保聽日，後日會令你失去啲咩

更有可能令你消失⋯

咁如果我順其自然⋯
咁現實就唔會改變

其實我想講你唔好怪責自己，
我只係順返個「命運」走啫

其實⋯我尋晚都搵到一堆文件⋯
係船長房搵到啲文件⋯
不過就仲未查到邊個係公司職員⋯

不過文件上講明⋯
100%會係一百天會營救船上所有人，
無論實驗成功與否⋯

所以你而家一定要好好撐落去，
保住自己條命

好啦⋯我而定入返正題先，
你而家係我「遺物」到，
即係我個黑色袋入面，

你會發現入面有一條黑色嘅鎖匙,
哩條鎖匙就係船長室個衣櫃locker鎖匙，
入面有晒哩十幾日嘅乾糧⋯⋯

仲有一把瑞士軍刀，當然我希望你用唔著⋯
仲有船長室有個密碼鎖⋯
個密碼係3721⋯

你記住記住千祈唔好同人講⋯
船上任何一個人都唔好信

如果你有咩事就反鎖自己係船長室⋯
船長室對門係用鋼做，我估計就算出咩事都保護到你

好啦，我幫到你哩到咋⋯

仲有你千祈唔好怪責自己⋯
條路我自己選擇⋯
你幫我延長咗幾日⋯同埋知我係你心到佔咗一定嘅位置，我自己已經好開心架啦，
我唔奢求啲咩架啦

仲有我覺得為自己鐘意嘅人付出係一件幸福嘅事⋯

好啦⋯我只可以講到哩到⋯
都係個句啦，我怕愈講愈唔捨得⋯

*錄音結束*

阿泰

有iPhone 一開始點解用錄音筆

一開始係用紙同筆呀

改變現實

咁錄音筆嘅內容都會變

呢一刻錄完最後都會被舊現實去到未來時取代
多餘 浪費電

我意思係，如果有iPhone 咁點解要特登搵錄音筆

其實一開始係咪阿泰都應該用iPhone錄音...

無錯
投票遊戲係船上呢個世界嘅唯一規則
一旦規則冇咗（鬼死咗），啲人開始就會搶糧食搶資源，係絕對捱唔到一百日⋯
癡線嘅規則反而維持緊一個癡線嘅世界嘅秩序

支持樓主 加油
好耐冇追故 樓主重新寫之後好好睇
只要保持到而家嘅質素 應該唔會再有人鬧樓主

*錄音中*
而家係晚上十點半，
亦即係我每日同阿泰通話嘅時間，
今日唔同嘅係，
對講機嘅另一邊，
再都聽唔到阿泰把聲

我有試過聯絡另外一邊，
但我只係聽到雜聲

我好後悔，
後悔無留住你

其實諗返，
係咪做錯咗？
我係咪唔應該亂講說話？
定係我個人本身太自私，無盡力去挽留你？

其實再一次失去咗你，
哩種感覺真係真係唔好受，
由其係今次

而家，拎住部電話望住個二段錄音我
,我猶豫咗好耐，
心入面不斷問自己，
聽？唔聽？

內心掙扎咗半個鐘，
最後都唔敢去聽
或者我唔敢觸動到個痛處掛？

*錄音結束*

*錄音中*

而家係下午三點，
慶幸，慶幸無俾阿泰講中，
講中完咗投票遊戲大家會失控

呼⋯⋯本身哩一段我唔想記錄，
但⋯

我地船上所有人，已經處理好小草嘅身體，
將佢變成一堆碎肉

當初以為船上所有人已經習慣哩一種行為，
但原來大家仲保留一點人性，
會對「處理小草屍體」感到噁心

除咗，哩件事，
今日都發生咗一件大事，
就係現實又出現改變

大家對船外，
出現咗一架船隻感到驚訝，

但明明之前哩架船隻已經一早出現，
但大家好似對哩件事全無印象，
反而對出現船隻哩件事感到好雀躍，
而且大家都提議到外面船到探險，

而提議探險就正正同舊現實一樣，
大家都為咗求生，
而去冒生命危險去一個未知地方

但同舊現實有出入就係消防員由去另外架船失蹤，變成投票遊戲中死去

我亦見現實改變，
我一次過聽返晒我支錄音筆嘅內容，
我發現⋯我發現⋯現實有啲改變咗，

錄音內容，大致上好似有人用我把聲，
去修改我錄音筆內容

正如消防探險哩一日唔見咗

還好，我二星期之前，我用筆，一字一句咁手抄抄錄返自己支錄音筆，而神奇嘅係我手抄錄音筆同我舊現實係一模一樣，

下？究竟點解會咁架？
舊現實保留咗我嘅記憶，
保留咗段記憶係新現實？

我而家對眼前所有嘢都好陌生⋯⋯

錄音結束

現實有真係改變嘅話，手抄本應該都會改咗吧？

佢想點就點啦

樓主個故好多個「而」
有時同一句話，每個逗號後面都有個「而」字
唔係話唔得，但係好似怪怪地。

利申：個人意見，屌細力啲

可能現實係冇改變，記憶同錄音畀人改咗。
又或者手抄本有咩特別所以唔會變。

好耐冇入嚟睇，個故好正 g持

又無左影

樓主與外間失去聯絡唔止一百天

西瓜要出動了？

樓主比人投票食咗？

因為改變咗歷史

如果佢唔再出現, 個結局就係因為冇錄音筆所以冇新發展

我與外間失去聯絡的七十五天

*錄音中*

阿泰擔心嘅嘢終於發生，
船上終於出現暴力事件，

一路以嚟存在感好低嘅阿明，
為咗爭食物分配，佢竟然同李醫生爭執

身上唔知邊到搵到把生果刀想傷害李醫生，
最後佢俾南亞人阿里制服咗

爭執期間，阿明左手斷咗，
而且嚴重變形，我都唔敢直視佢個傷勢

我地將佢扎咗係夾板到

佢嘅慘叫聲，我係哩到都聽到

*錄音結束*

*錄音中*
下午三點，
楊小姐頭先問咗我條好奇怪問題，

佢問我記憶中，對面架船唔係一早出現咗？
佢反問我，
點解船上其他人會咁驚訝點解會出現哩架船？
佢問係咪佢錯誤記憶

佢仲同我講我消防員唔係去咗個到？而且仲犧牲咗咩？

仲有一樣嘢⋯⋯
佢竟然對我尾指斷咗哩件事感到驚訝，

佢講完之後，
我個人呆咗一呆，
楊小姐嘅記憶竟然同我一樣，
佢同我一樣記住咗舊現實

究竟係咪我聯絡到過去，
而出現咗兩個現實？

如果係咁，
可以解釋到我手抄嘅錄音，
同埋而家新現實錄音筆係有出入

而家心裡有二種感覺，
一種就係好亂，究竟邊個現實先岩，
邊個現實先係假？

而第二種感覺就係安心，
因為終於有人同我有舊現實嘅記憶，
令我覺得自己原來唔孤獨

*錄音結束*

而家晚上十點正，
我一個人呆坐係船長室入面，

通訊器再無出聲，
我再連絡唔到過去，

而家七十五日，
我究竟可以點？

我望到出面嘅阿明，

佢暈咗過去，
船上班男生似商量緊一啲嘢

我已經有心理準備，困住自己係哩個船長室到一百天

*錄音結束*

*錄音中*
而家係晚上十二點，
唔知係我錯覺定係電波干擾，

我竟然聽到船長室入面嘅walking talking有人聲出現，但我點叫，對面都無反應

不過睇嚟都係我嘅錯覺

*錄音結束*

我與外間失去聯絡的七十六天

*錄音中*
早上九點鐘，
班男人又係到圍埋討論，
呼⋯⋯
我見到咁嘅情況，
有一種不祥預兆，
佢地唔會打我地班弱勢主義？

究竟會唔會我諗多咗？
我都希望自己諗多咗，
但而家咁嘅狀況，我無得唔亂諗

其實，而家開始有啲後悔，
完咗個投票遊戲，而家唔去做哩件事，
就唔會有咁嘅局面⋯⋯⋯

我或者唔會再次失去阿泰

好啦⋯唔想再諗⋯
我唔想哩種不安感圍繞住我

講返夾板上嘅阿明，
而家佢身體好虛弱，
佢只係到好微弱咁呻吟，

我唔知班男人想點處理佢，

剩係知道因爲阿明令到夾板出現惡臭，

阿明下身都充滿啲排泄物，
我估佢因爲太痛而失禁，

我望住地上同佢身上嘅排泄物，
簡直唔敢望多過一秒⋯

究竟佢地想點？睇嚟⋯⋯⋯

咪住先！
咩聲？

呀！
呀！呀！
呀！呀！呀！
呀！呀！呀！呀！

*咇———*

哩次真係我無聽錯，
個對講機真係有聲

Lulu:喂！喂！你係邊個？

對講機：呀！呀！呀！

Lulu:你係邊個？

對講機：打！呀！打！呀！

Lulu:打？我聽唔清楚呀⋯你啲聲好遠

對講機：我！哦！呀！呀！

Lulu:下？

對講機：同！同！同！湊！奏！呀

Lulu:下？咩話？

都幾失控 無解過謎但又不斷有新謎題

已

火田

11日無出故

故呢

接番好條龍好唔好

樓主

D小朋友連爛尾同冇尾都唔識分

樓主仲健在？ 定講完自殺

已經唔係第一次

等待中，希望有更新

人都唔見埋

次次見到有新留言以為有文呃撚咗入來

有d on 9 仔連爛尾係點解都唔知就係度吠

咪係，都無尾點爛

輕輕推

呢個故嘅特色就係冇尾

屌你老母

佐治呢？

你都好撚野 講到點撚樣想寫返好個故 轉個頭又潛

真 今次係無先兆

個半月冇睇 個故果然重未完

呢條仆街差唔多成個月無上水 之前又講撚到自己幾撚多野做 依家比足差唔多成個月你 連一篇都打唔到 我就唔信真係忙撚到咁 你一個月返足7日每日返12個鐘? 唔係就唔好撚扮野啦 就算真係咁忙 都比足咁耐時間你 但你連一篇都打唔撚到 知唔知咩叫承諾 咩叫有交帶

今日先開始由post 1睇起
竟然live左
樓主 你而家咁嘅功力根本駕馭唔到呢種故
不如望下啲高手點寫先
睇完夢巴啲故再睇你呢個 真係慘不忍睹

成個月喇

但我都明 正常嘅故去到後期就會開始少人追，又難免冇動力作落去，但話晒有唔少人都追咗個故幾個月，隨隨便便埋咗佢都好，有始有終

點撚樣呀而家

樓主呢
先前仲有咁多巴打幫你講好說話

唉 我仲等緊

垃撚圾

呢個廢柴上一個故已經係咁
睇上一個故果時已經講撚明以後唔會再睇佢啲故
好撚睇今次真係冇睇
入黎諗住望下佢比人屌未
點知真係又冇尾比人屌到開花
笑到我
大家當買個教訓 記撚住呢條廢柴啦

鞭下屍先 樓主同外間失去聯絡咗幾多天？

live左

好快就唔只100日

我仲等緊

OP係咪死咗？

湊...奏

屌你老母on99
作個個on9
等個d都on9

真係爛咗尾

冇尾又點爛

本詞最初由「爛尾樓」引申而來，指停工一年以上，沒完工的房地產項目。後被廣泛用於ACG領域，多指一部作品在情節尚未圓滿，伏筆還沒全部揭示的情況下結束作品或遭到腰斬。

上面成班傻仔連爛尾咩意思都唔知仲話人錯

有冇可能推到1001？

學到新知識了

屌你老母，呢樣真呀講完爛尾仲要比人笑鳩，兒登仔世界第一

樓豬呢？
失去聯絡左100天

屌原來個故收左皮

樓主 真係屌你老母

樓主係咪被人食咗 真係尾都唔埋⋯⋯

加油加油...

咁都有人負評

2019啦

仆街 一口氣由第一個po睇左兩個幾鐘，原來爛撚左

樓主不如簡單幾句直接話個結局俾我哋聽啦 話晒有啲巴打都追過你個故幾個月，一直都想知道個結局，咁先對得住班巴打

其實樓主係咪出咗事 post都冇開幾個月

係都唔出奇

其實佢都未諗好結局啦

樓主失蹤左100天以上

佢呢個post開頭話壓力好大，之後又開過啲負面post，之後呢幾個月都冇開個post，佢會唔會真係出咗事

樓主唔迫你寫故了，出嚟報過平安就收貨

失蹤左年幾

死埋TIM啦

以為樓豬冇出2 一直都係1個到

希望2唔好爛尾

樓主失蹤左 但有開post
係連登仍未失蹤

我呢個post留咗名，入嚟見到有人留言好似喺荒島見到人咁

大家都等緊樓豬

我都係

屌已經年幾

頂原來重有人追

俾多少少時間我續寫
我都想留遺憾咁去⋯⋯

我仲以為你已經離棄左我地

好感動
加油啊💪🏻